<?xml version='1.0'?>

<crawlers date = '2019-02-11'>
  <crawler crawler_url="https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=899" Veranstalter="Akademie Frankenwarte">
    <event>
      <Titel>Die EU - das unbekannte Wesen!? Grundlegende Fragen zur Europäischen Union</Titel>
      <Kurztext>Jahrzehntelang galt das Projekt  'Europa' als Erfolgsmodell. Doch die Strahlkraft der europäischen Idee hat stark nachgelassen. Heute scheiden sich an ...</Kurztext>
      <Detailtext>Jahrzehntelang galt das Projekt  'Europa' als Erfolgsmodell. Doch die Strahlkraft der europäischen Idee hat stark nachgelassen. Heute scheiden sich an der EU die Geister: Für die einen ist sie der Sündenbock für nahezu alles, für die anderen ein absoluter Segen. Und wie denken Sie darüber?  Im Seminar soll IHNEN die Möglichkeit gegeben werden zu benennen, welche Hauptprobleme SIE sehen. Ihnen fehlte bislang die Zeit, sich genauer zu informieren? Im Seminar erhalten Sie viele Informationen, die Ihre Bewertung erleichtern: Was haben wir bereits erreicht, was muss sich ändern, um handlungsfähig bleiben zu können? Wie könnte eine EU aussehen, die von ihren Bürger/innen getragen wird?Seminar mit begleitendem Kinder- und Jugendprogramm.Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz. Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=858</Link>
      <Startdatum>2019-04-15</Startdatum>
      <Enddatum>2019-04-18</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Religiöser Fundamentalismus und Fanatismus - das Hindernis für eine Friedensregelung zwischen Israelis und Palästinenser</Titel>
      <Kurztext>Sowohl in der palästinensischen als auch in der israelischen Gesellschaft sind seit langem Re-Religionisierungsbewegungen zu beobachten. Mit dem Aufstieg der ...</Kurztext>
      <Detailtext>Sowohl in der palästinensischen als auch in der israelischen Gesellschaft sind seit langem Re-Religionisierungsbewegungen zu beobachten. Mit dem Aufstieg der Hamas begann unter den Palästinensern eine schrittweise Abkehr von der säkularen PLO und eine Hinwendung zu Islam und  Islamismus. In der jüdischen Gesellschaft gehen die Ursprünge einer religiös-nationalen Renaissance noch weiter zurück, nämlich in die Zeit nach dem Sechs-Tage-Krieg 1967, der "zweiten Geburt" Israels. Inzwischen regiert die religiös-nationale politische Rechte seit Jahren das Land und einige fundamentalistische Gruppen werden zunehmend stärker. Inwieweit religiös-politische Hardliner und Fanatiker auf beiden Seiten einen Interessenausgleich womöglich dauerhaft verhindern, soll im Rahmen dieses Seminars mit Expert_innen, auch aus der Region, erörtert werden.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=904</Link>
      <Startdatum>2019-04-26</Startdatum>
      <Enddatum>2019-04-28</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Gleichstellung messen!? Konkret in kommunalen, planerischen und bildungsbezogenen Praxisfeldern</Titel>
      <Kurztext>Seminar für Genderinteressierte aus Verwaltung, Planung, Forschung und Bildung. Im Fokus stehen Gleichstellungsziele und die Möglichkeiten, wie Gleichstellung in verschiedenen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Seminar für Genderinteressierte aus Verwaltung, Planung, Forschung und Bildung. Im Fokus stehen Gleichstellungsziele und die Möglichkeiten, wie Gleichstellung in verschiedenen Praxisfeldern (u.a. in der kommunalen Verwaltung, der Stadtteilarbeit, der Stadtplanung, im Bildungs- und Hochschulbereich) mittels Indikatoren gemessen werden kann. Neben Theorie-Inputs liegt ein Hauptaugenmerk auf dem möglichst praxisnahen Transfer der Thematik in die eigenen professionellen Tätigkeitsfelder der Teilnehmenden.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=905</Link>
      <Startdatum>2019-04-29</Startdatum>
      <Enddatum>2019-04-30</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Unter Druck richtig handeln</Titel>
      <Kurztext>Arbeitsvolumen und -geschwindigkeit sind in den letzten Jahren stark gestiegen. Dies bedeutet zunehmend Druck und häufige Engpasssituationen, die es zu ...</Kurztext>
      <Detailtext>Arbeitsvolumen und -geschwindigkeit sind in den letzten Jahren stark gestiegen. Dies bedeutet zunehmend Druck und häufige Engpasssituationen, die es zu bewältigen gilt. Das Seminar bietet die Gelegenheit, tägliche Druck- und Belastungsmomente aus einer gedanklichen Distanz zu betrachten und die eigene Position zu überdenken.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=935</Link>
      <Startdatum>2019-04-29</Startdatum>
      <Enddatum>2019-04-30</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Krieg und Frieden - Wie sicher ist die Welt? Sicherheitspolitische Herausforderungen und Perspektiven im 21. Jahrhundert</Titel>
      <Kurztext>Wie können Frieden und Sicherheit in Zukunft gewährleistet werden? Bewaffnete Konflikte, Stellvertreterkriege, knapper werdende Ressourcen und Klimawandel fordern die Weltgemeinschaft ...</Kurztext>
      <Detailtext>Wie können Frieden und Sicherheit in Zukunft gewährleistet werden? Bewaffnete Konflikte, Stellvertreterkriege, knapper werdende Ressourcen und Klimawandel fordern die Weltgemeinschaft in besonderer Weise heraus. Zudem ist der Sicherheitsbegriff seit dem Ende des Ost-West-Konflikts vielschichtiger und komplexer geworden und eine Welt ohne gewaltsame Auseinandersetzungen scheint nach wie vor unvorstellbar. Im Seminar wollen wir gemeinsam auf die unterschiedlichen sicherheitspolitischen Herausforderungen des 21. Jahrhunderts blicken und die zahlreichen regionalen und internationalen Konflikte analysieren.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=859</Link>
      <Startdatum>2019-05-06</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-10</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Vom "Lügenpresse"-Vorwurf zurück zur vierten Gewalt: Medien und Medienkonsum im Social-Media-Zeitalter</Titel>
      <Kurztext>Fernsehen und Radio, Zeitungen und Internet - die Medienbranche steht unter dem Einfluss der Digitalisierung, der unmittelbaren Auseinandersetzung mit Leser_innen, ...</Kurztext>
      <Detailtext>Fernsehen und Radio, Zeitungen und Internet - die Medienbranche steht unter dem Einfluss der Digitalisierung, der unmittelbaren Auseinandersetzung mit Leser_innen, Zuschaue_rinnen und Nutzer_innen, veränderter Arbeitsbedingungen und eines hohen Kostendrucks.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=937</Link>
      <Startdatum>2019-05-06</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-10</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Aktuelle Entwicklungen im Flüchtlingsrecht</Titel>
      <Kurztext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage ...</Kurztext>
      <Detailtext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage und stellt auch die Situation in der Europäischen Union im Bereich Flüchtlingsschutz dar. Weitere Schwerpunkte werden nach aktueller politischer Lage gesetzt.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=906</Link>
      <Startdatum>2019-05-10</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-12</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Visualisieren, aufbereiten und präsentieren - Ideen kreativ umsetzen. Ein Grafikworkshop für Einsteiger_innen</Titel>
      <Kurztext>In diesem Grafikworkshop lernen Sie, Ihre Ideen und Prozesse zu visualisieren, ansprechend aufzubereiten und zu präsentieren. Überzeugen Sie mit Schrift, ...</Kurztext>
      <Detailtext>In diesem Grafikworkshop lernen Sie, Ihre Ideen und Prozesse zu visualisieren, ansprechend aufzubereiten und zu präsentieren. Überzeugen Sie mit Schrift, Farbe und Bild und lernen Sie, wie man kreative Flip-charts erstellt. Im zweiten Teil des Workshops gehen Sie weg vom Papier. Gute Fotos und ansprechende Online-Beiträge für Webseite, Facebook und Co. stehen jetzt im Mittelpunkt und Sie erfahren, wie Sie visuell ansprechende Bilder für Ihre Organisation finden.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=860</Link>
      <Startdatum>2019-05-13</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-14</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Zukunftschancen der jungen Generation stärken. Die Vereinigten Staaten von Amerika und die Bundesrepublik Deutschland</Titel>
      <Kurztext>Die deutsch-amerikanischen Beziehungen nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs sind eine Erfolgsgeschichte. Im Rahmen des Seminars soll diese Entwicklung, mit ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die deutsch-amerikanischen Beziehungen nach dem Ende des Zweiten Weltkriegs sind eine Erfolgsgeschichte. Im Rahmen des Seminars soll diese Entwicklung, mit ihren Höhen und Tiefen, aufgezeigt und analysiert werden. Ein besonderes Augenmerk liegt auf der Rolle beider Staaten beim Ende des Ost-West Konflikts und der deutschen Wiedervereinigung. Darüber hinaus werden die politischen und gesellschaftlichen Systeme miteinander verglichen. Abgerundet wird die Veranstaltung durch interkulturelle Trainingseinheiten.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=864</Link>
      <Startdatum>2019-05-15</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-21</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Was ist uns das Alter wert?</Titel>
      <Kurztext>In diesem Seminar betrachten wir das Alter aus gegensätzlichen Perspektiven: Viele Menschen engagieren sich in der nachberuflichen Lebensphase. Hierdurch entsteht ...</Kurztext>
      <Detailtext>In diesem Seminar betrachten wir das Alter aus gegensätzlichen Perspektiven: Viele Menschen engagieren sich in der nachberuflichen Lebensphase. Hierdurch entsteht ein gesellschaftlicher Mehrwert und nicht alles kann oder soll über Erwerbsarbeit abgewickelt werden. Doch es bedarf geeigneter Strukturen für Engagement und eine entsprechende Wertschätzung. Andererseits kann uns das Problem der Altersarmut, gesellschaftlich, politisch, wie individuell,  zukünftig vor ganz andere Herausforderungen stellen. Was also ist zu tun? Welche Wertschätzung gibt unsere Gesellschaft ihren Älteren, welche finanziellen und menschlichen Ressourcen werden bereit gestellt und wie steht es um das Selbstwertgefühl im Alter? Unsere Gesellschaft hat Aktivität zum erfolgreichen Altern erklärt. Gilt im Umkehrschluss dann, wenn Zurückgezogenheit, Krankheit oder schlicht Ruhe Einkehr halten, dass dies erfolgloses Altern ist?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=907</Link>
      <Startdatum>2019-05-22</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-24</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Was bewirkt die Entwicklungszusammenarbeit? Markante Beispiele aus Afrika</Titel>
      <Kurztext>Der Kontinent Afrika ist wieder stärker in den Fokus gerückt: Menschenrechtsverletzungen, Bürgerkriege,  Klimawandelfolgen und für einige daher nur noch: Herkunftsländer ...</Kurztext>
      <Detailtext>Der Kontinent Afrika ist wieder stärker in den Fokus gerückt: Menschenrechtsverletzungen, Bürgerkriege,  Klimawandelfolgen und für einige daher nur noch: Herkunftsländer für Flucht und Migration.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=938</Link>
      <Startdatum>2019-05-24</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-26</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
      <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
      <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestalltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=862</Link>
      <Startdatum>2019-05-27</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Fünf Jahre NSU-Prozess - alle Fragen geklärt? Extreme Rechte, Neo-Salafisten &amp; Co</Titel>
      <Kurztext>Überblick über extreme politische Bewegungen in Deutschland</Kurztext>
      <Detailtext>Überblick über extreme politische Bewegungen in Deutschland</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=940</Link>
      <Startdatum>2019-05-27</Startdatum>
      <Enddatum>2019-05-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Wahlen in Südafrika - Wohin treibt die Kap-Republik?</Titel>
      <Kurztext>Die südafrikanischen Parlamentswahlen 2019 werden mit großer Spannung erwartet. Während Südafrika seit nunmehr 25 Jahren an dem schweren sozialen, wirtschaftlichen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die südafrikanischen Parlamentswahlen 2019 werden mit großer Spannung erwartet. Während Südafrika seit nunmehr 25 Jahren an dem schweren sozialen, wirtschaftlichen und politischen Erbe der Apartheid leidet, hat der ANC unter Präsident Jacob Zuma (2009 - 2018) durch zahlreiche Skandale wichtiges Vertrauen der Bevölkerung in die Regierungspartei sowie in das politische System verspielt. Es wird von einem verlorenen Jahrzehnt für die Entwicklung Südafrikas gesprochen. Kann es dem ANC unter seinem neuen Vorsitzenden und Präsidenten Cyril Ramaphosa gelingen, dieses verlorengegangene Vertrauen zurückzugewinnen und zukunftsweisende Lösungen für die strukturellen Herausforderungen des Landes zu formulieren? Im Seminar werden die anstehenden Parlamentswahlen zu einer kritischen Bestandsaufnahme des südafrikanischen Demokratisierungs- und Entwicklungsprozesses genutzt.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=865</Link>
      <Startdatum>2019-05-31</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-02</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Wege zu mehr Ent-Spannung im Berufsalltag. Stress reduzieren, Kraft tanken, in Verbindung kommen.</Titel>
      <Kurztext>Sind wir unter Druck, wird aus einer Mücke schnell ein Elefant. So entstehen oft Spannungen, die – bleiben sie ungeklärt ...</Kurztext>
      <Detailtext>Sind wir unter Druck, wird aus einer Mücke schnell ein Elefant. So entstehen oft Spannungen, die – bleiben sie ungeklärt - alle Beteiligten belasten, viel Energie kosten und neuen Stress verursachen. Um aus diesem Teufelskreis auszubrechen, braucht es Verbindung: zu sich selbst und den anderen. Im Seminar lernen Sie Methoden kennen, um Stressfaktoren frühzeitig zu erkennen und aktiv mit ihnen umzugehen. Sie üben, Klarheit über die eigenen Bedürfnisse zu bekommen und sich aktiv für sich einzusetzen. Sie lernen, klar zu kommunizieren und auch Ärger oder Kritik achtsam auszudrücken. Durch mehr Verständnis für sich und andere werden auch in schwierigen Situation gemeinsame Lösungen möglich. Diese Themen werden wir aktiv mit Kopf und Körper angehen. Neben theoretischen Inputs und praktischen Übungen zu Situationen aus Ihrem Alltag, arbeiten wir mit aktiven Übungen in der Natur. Interaktionsaufgaben, Wahrnehmungsübungen und Meditationen geben Ihnen die Möglichkeit, den eigenen Energie-Akku wieder aufzuladen, zu entspannen und bei sich anzukommen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=867</Link>
      <Startdatum>2019-06-03</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-05</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Geschlechterstereotypen: Nicht frontal bekämpfen, aber mit gewaltfreier Kommunikation blass werden lassen</Titel>
      <Kurztext>Seminar für Frauen-, Gleichstellungs-, Genderbeauftragte und Interessierte</Kurztext>
      <Detailtext>Seminar für Frauen-, Gleichstellungs-, Genderbeauftragte und Interessierte</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=908</Link>
      <Startdatum>2019-06-03</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-05</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Stadt und Natur: Wie gestalten wir städtisches Leben nachhaltig?</Titel>
      <Kurztext>Mit interaktivem Besuch eines Urban Gardening-Projekts</Kurztext>
      <Detailtext>Mit interaktivem Besuch eines Urban Gardening-Projekts</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=941</Link>
      <Startdatum>2019-06-24</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-28</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Glaube 2.0: Vom Einfluss der Religionen auf unsere Gesellschaft und Politik.</Titel>
      <Kurztext>Mit Exkursionen zu unterschiedlichen Glaubensgemeinschaften.</Kurztext>
      <Detailtext>Mit Exkursionen zu unterschiedlichen Glaubensgemeinschaften.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=966</Link>
      <Startdatum>2019-06-24</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-28</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Flüchtlinge brauchen Schutz - aber wie?</Titel>
      <Kurztext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen Überblick über den Ablauf des Asylverfahrens und über die Kriterien für die Zuerkennung der Flüchtlingseigenschaft, des subsidiären Schutzes und über die Feststellung von Abschiebungsverboten. Der Überblick über die Asylrechtspraxis hilft, aktuelle Debatten einordnen zu können und eigene Engagementfelder zu erschließen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=961</Link>
      <Startdatum>2019-06-28</Startdatum>
      <Enddatum>2019-06-30</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Mobilität, Umwelt und Nachhaltigkeit. Mit dem Fahrrad Realitäten und gesellschaftspolitische Alternativen erfahren</Titel>
      <Kurztext>Der Klimawandel ist in diesem Jahrhundert als eine der größten Herausforderungen für die Menschheit zu betrachten. Um sich einer zunehmenden ...</Kurztext>
      <Detailtext>Der Klimawandel ist in diesem Jahrhundert als eine der größten Herausforderungen für die Menschheit zu betrachten. Um sich einer zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegenstellen zu können, müssen vielfältige und nachhaltige Maßnahmen ergriffen werden, welche möglichst alle unsere Lebens- und Arbeitsbereiche betreffen. Mit Expert_innen vor Ort - in und um Würzburg - wollen wir die aktuelle Situation analysieren, Alternativen erarbeiten und entsprechende Erfahrungen umweltfreundlich durch das mitgebrachte Fahrrad sammeln.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=910</Link>
      <Startdatum>2019-07-01</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-05</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Gesundheit im Zeitalter entgrenzter Medizin und Digitalisierung</Titel>
      <Kurztext>Medizinische Behandlungen sind nicht mehr nur auf Kranke, pflege- und hilfebedürftige Menschen oder auf die letzte Lebensphase begrenzt. Im Zeitalter ...</Kurztext>
      <Detailtext>Medizinische Behandlungen sind nicht mehr nur auf Kranke, pflege- und hilfebedürftige Menschen oder auf die letzte Lebensphase begrenzt. Im Zeitalter eines absoluten Verständnisses von Gesundheit ist auch der gesunde Mensch auf die Zielgerade medizinischer Interventionen geraten. Entgrenzung, Ökonomisierung, Automatisierung und Digitalisierung kennzeichnen heute den medizinischen Fortschritt und werfen die Frage nach einem angemessenen, gesellschaftlichen und individuellen Umgang mit den Unausweichlichkeiten und Unkontrollierbarkeiten des Lebens, menschlichen Daseins und Sterbens auf. Das Seminar betrachtet aus verschiedenen Perspektiven die Grenzen des technisch Machbaren und ethisch Hinnehmbaren. Was erwarten wir von Medizin und Pflege (in) der Zukunft?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=942</Link>
      <Startdatum>2019-07-01</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-05</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Deutschland im Umbruch - Herausforderungen der Innen- und Außenpolitik</Titel>
      <Kurztext>Neben einer Bestandsaufnahme und Analyse der jetzigen Regierungspolitik bewerten wir die Innen- und Außenpolitik in ihren Auswirkungen auf Ruheständler_innen und ...</Kurztext>
      <Detailtext>Neben einer Bestandsaufnahme und Analyse der jetzigen Regierungspolitik bewerten wir die Innen- und Außenpolitik in ihren Auswirkungen auf Ruheständler_innen und werfen einen Blick auf die Ergebnisse der Euopawahlen 2019.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=868</Link>
      <Startdatum>2019-07-08</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-12</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Was landet da auf meinem Teller? Gegenwart und Zukunft der Landwirtschaft</Titel>
      <Kurztext>Die Produktion unserer Lebensmittel gestaltet sich momentan weder ökologisch noch sozial verträglich. Zwar wird sehr viel produziert, trotzdem fehlt weltweit ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die Produktion unserer Lebensmittel gestaltet sich momentan weder ökologisch noch sozial verträglich. Zwar wird sehr viel produziert, trotzdem fehlt weltweit immer noch vielen Menschen ein ausreichender Zugang zu gesunden Lebensmitteln. Darüber hinaus trägt die Landwirtschaft stark zum Klimawandel und zum Verlust der Artenvielfalt bei und gefährdet so ihre eigenen Grundlagen. Doch es tut sich bereits viel in diesem Bereich: ökologische und solidarische Formen der Landwirtschaft verbreiten sich immer mehr und auch in den Städten entstehen viele Initiativen, die sich für eine gesunde hochwertige Ernährung und eine nachhaltige Landwirtschaft in den Regionen einsetzen. Im Seminar diskutieren wir die zentralen Probleme, lernen verschiedene nachhaltige Lösungsansätze kennen und besprechen deren Umsetzungsmöglichkeiten. Zudem besuchen wir Produzent_innen in der Region und sprechen mit Engagierten, die bereits an einer sozial-ökologischen Agrarwende arbeiten.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=870</Link>
      <Startdatum>2019-07-08</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-12</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Deutsche und Polen im Dialog: 1989 - 2019</Titel>
      <Kurztext>Revolution, Transformation - und wo stehen wir heute?(mit Tagesexkursion zum Europäischen Parlament nach Strasbourg)</Kurztext>
      <Detailtext>Revolution, Transformation - und wo stehen wir heute?(mit Tagesexkursion zum Europäischen Parlament nach Strasbourg)</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=911</Link>
      <Startdatum>2019-07-14</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-20</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Nachhaltig unterwegs in Stadt und Land – Wie kann eine umweltschonende Mobilität der Zukunft aussehen?</Titel>
      <Kurztext>Trotz Internet und fortschreitender Digitalisierung ist Fortbewegung weiterhin ein wichtiger Teil unseres Alltags. Dabei bestimmen bis heute Innovationen aus der ...</Kurztext>
      <Detailtext>Trotz Internet und fortschreitender Digitalisierung ist Fortbewegung weiterhin ein wichtiger Teil unseres Alltags. Dabei bestimmen bis heute Innovationen aus der Zeit der Industrialisierung (insbesondere das Auto) unser Verkehrsverhalten. Die Entkoppelung von Wohn- und Arbeitsort und somit die Pendlergesellschaft ist erst durch hochleistungsfähige Transportmittel möglich und die moderne Weltwirtschaft mit ihrer Arbeitsteilung wird maßgeblich vom Transport von Gütern und Menschen geprägt. Dies alles hat jedoch auch Kosten, die vor allem zu Lasten der natürlichen Umwelt gehen. Ein „weiter so“ ist aufgrund der Schadstoffemissionen, Flächenknappheit, Lärmbelastung und des Ressourcenverbrauchs nicht möglich. Neue und innovative Ansätze und Ideen sind gefragt, die wir mit Ihnen diskutieren möchten.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=912</Link>
      <Startdatum>2019-07-15</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-19</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Von Menschen und Maschinen: Schafft der Mensch sich selber ab?</Titel>
      <Kurztext>Philosophische und ethische Probleme künftiger Lebenswelten</Kurztext>
      <Detailtext>Philosophische und ethische Probleme künftiger Lebenswelten</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=943</Link>
      <Startdatum>2019-07-22</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-26</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Erinnerungskultur und Gedenkstätten im Wandel der Zeit am Beispiel Würzburgs (Mit angeleitetem Fotoworkshop)</Titel>
      <Kurztext>Die deutsche Erinnerung an Nationalsozialismus und Zweiten Weltkrieg hat ihre ganz eigene Geschichte. Eine intensive Auseinandersetzung und Aufarbeitung setzte erst ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die deutsche Erinnerung an Nationalsozialismus und Zweiten Weltkrieg hat ihre ganz eigene Geschichte. Eine intensive Auseinandersetzung und Aufarbeitung setzte erst zögerlich in der zweiten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts ein. Heute ist die Erinnerungskultur, die Verantwortung, die sich aus der Vergangenheit ableitet, Teil der deutschen ""Staatsräson"". Dieser Haltungswandel lässt sich auch an zahlreichen Gedenkstätten ablesen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=955</Link>
      <Startdatum>2019-07-22</Startdatum>
      <Enddatum>2019-07-26</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Mobilität, Umwelt und Nachhaltigkeit. Mit dem Fahrrad Realitäten und gesellschaftspolitische Alternativen erfahren</Titel>
      <Kurztext>Der Klimawandel ist in diesem Jahrhundert als eine der größten Herausforderungen für die Menschheit zu betrachten. Um sich einer zunehmenden ...</Kurztext>
      <Detailtext>Der Klimawandel ist in diesem Jahrhundert als eine der größten Herausforderungen für die Menschheit zu betrachten. Um sich einer zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegenstellen zu können, müssen vielfältige und nachhaltige Maßnahmen ergriffen werden, welche möglichst alle unsere Lebens- und Arbeitsbereiche betreffen. Mit Expert_innen vor Ort - in und um Würzburg - wollen wir die aktuelle Situation analysieren, Alternativen erarbeiten und entsprechende Erfahrungen umweltfreundlich durch das mitgebrachte Fahrrad sammeln.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=915</Link>
      <Startdatum>2019-08-26</Startdatum>
      <Enddatum>2019-08-30</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Digitales Zeitalter - Verfangen im Netz?</Titel>
      <Kurztext>Nahezu jeder Lebensbereich ist bereits digitalisiert und die neuen Medien haben eine Schlüsselrolle in fast allen Bereichen des täglichen Lebens ...</Kurztext>
      <Detailtext>Nahezu jeder Lebensbereich ist bereits digitalisiert und die neuen Medien haben eine Schlüsselrolle in fast allen Bereichen des täglichen Lebens eingenommen. Damit verbunden sind sowohl phänomenale Chancen, als auch Risiken. Mit den Auswirkungen dieses Wandels beschäftigen wir uns in diesem Seminar und stellen uns dabei insbesondere die Frage: Wie beeinflussen neue Medien die Entwicklung im Kinder- und Jugendalter, die Arbeit in Betrieben oder unsere Freizeit?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=944</Link>
      <Startdatum>2019-08-26</Startdatum>
      <Enddatum>2019-08-30</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Neue Energien - Neue Herausforderungen: Die Energiewende in Deutschland</Titel>
      <Kurztext>Bis 2050 soll unsere Energieversorgung zu 80 Prozent aus erneuerbaren Energien stammen. Mit dem gerade vereinbarten Ausstieg aus der Kohleenergie ...</Kurztext>
      <Detailtext>Bis 2050 soll unsere Energieversorgung zu 80 Prozent aus erneuerbaren Energien stammen. Mit dem gerade vereinbarten Ausstieg aus der Kohleenergie wurde eine zentrale Richtungsentscheidung getroffen. Perspektivisch müssen nun Lösungen für die Speicherung von Energie und eine Beschleunigung des EE-Ausbaus her. All dies geht nicht ohne die Akzeptanz der vielfältig betroffenen Bürgerinnen und Bürger. Ist das ehrgeizige Ziel zu schaffen? Das Seminar analysiert die Veränderungen des deutschen Energiemarktes und lädt ein zu Diskussionen über den Zusammenhang von Energiewende, Nachhaltigkeit, Ökologie und soziale Gerechtigkeit.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=962</Link>
      <Startdatum>2019-09-02</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-06</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Der Orient - ohne Orientierung!? Staat und Gesellschaft im Nahen und Mittleren Osten in der Krise</Titel>
      <Kurztext>Weckte der Arabische Frühling 2011 Hoffnungen, dass sich der Nahe und Mittlere Osten durch eine gesellschaftliche und politische Öffnung in ...</Kurztext>
      <Detailtext>Weckte der Arabische Frühling 2011 Hoffnungen, dass sich der Nahe und Mittlere Osten durch eine gesellschaftliche und politische Öffnung in den Prozess der Globalisierung integriert, erscheint die Region heute sozio-ökonomisch und politisch abgehängter als je zuvor. Im Spannungsfeld zwischen wirtschaftlicher Stagnation, autoritärer Politik und einer Bevölkerungsexplosion kämpfen viele Menschen in unmittelbarer Nachbarschaft Europas um ihr Überleben ohne Perspektive. Angesichts des drohenden bzw. bereits vielerorts faktischen Staatszerfalls und Bürgerkriegen präsentieren autoritäre Regimes sich als "die Beste aller Welten". In diesem Seminar wollen wir aus historischer Perspektive die in der Region vorherrschenden gesellschaftlichen und politischen Strukturen verstehen und den jüngsten gesellschaftlichen Wandel und die politischen Reaktionen darauf aus einem globalen Blickwinkel analysieren. Die wirtschaftlichen, öko-sozialen und kulturellen Konfliktlagen in der Region und Strategien für europäisches Handeln werden in einem dynamischen Lernprozess mit Methodenvielfalt Gegenstand unserer Diskussionen sein.Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Hessen, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz, Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=871</Link>
      <Startdatum>2019-09-02</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-07</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Die EU (mit dem Fahrrad) erfahren. Ein Europaseminar für Einsteiger_innen</Titel>
      <Kurztext>An der EU scheiden sich die Geister: Für die einen ist sie Sündenbock für nahezu alles, für die anderen ein ...</Kurztext>
      <Detailtext>An der EU scheiden sich die Geister: Für die einen ist sie Sündenbock für nahezu alles, für die anderen ein absoluter Glücksfall. Und was meinen Sie? Ihnen fehlte bislang die Zeit, sich genauer zu informieren? In diesem Bildungsurlaub haben Sie Gelegenheit, mit dem Fahrrad zu erkunden, wie und wo „Europa“ vor Ort spürbar wird: in Stadt und Land, in unterschiedlichen Arbeits- und Lebensfeldern. Ergänzend erhalten Sie viele Hintergrundinfos.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=917</Link>
      <Startdatum>2019-09-09</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-13</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Lebens.Kunst - Durch Kunst sich selbst und die eigene Rolle in der Gesellschaft entdecken</Titel>
      <Kurztext>Kunst kreist um Themen, die uns alle berühren. Und das Leben: Inwieweit ist jedes auch Kunst? Stehen wir nicht alle ...</Kurztext>
      <Detailtext>Kunst kreist um Themen, die uns alle berühren. Und das Leben: Inwieweit ist jedes auch Kunst? Stehen wir nicht alle vor der Aufgabe, unser Selbst in der Welt, in die wir hineingeboren wurden, zu gestalten? Das Seminar will den Zusammenhang von Kunst und Leben erkunden und Sie zu einer ungewöhnlichen Entdeckungsreise einladen:  Die Kunstwerke und Biografien von Max Beckmann, Ernst Ludwig Kirchner, Francis Bacon und Anderen sollen dabei Denkimpulse geben. Die ausgewählten Künstler erlebten gesellschaftliche Krisen und Krieg. Jeder von ihnen verarbeitete diese existentiellen Erfahrungen auf seine Weise. Gefragt wird dabei auch nach den Frauen. Einige Namen tauchen in der Avantgarde auf. Ihre Beispiele sollen die weibliche Wahrnehmung, Selbstfindung und kreative Verarbeitung von Krisen zeigen. Letztlich verbirgt sich, ob Künstler oder Künstlerin, in ihren Werken und Biografien auch die Frage nach dem Sinn des Lebens und der Rolle in der Gesellschaft. Eine  Frage – ewig aktuell.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=919</Link>
      <Startdatum>2019-09-09</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-13</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Der Erste Eindruck: Souverän auftreten - sich präsentieren</Titel>
      <Kurztext>Wir werden zuerst gesehen, dann gehört - und dann (vielleicht) verstanden. Wir alle präsentieren uns täglich, auch im Ehrenamt. Doch ...</Kurztext>
      <Detailtext>Wir werden zuerst gesehen, dann gehört - und dann (vielleicht) verstanden. Wir alle präsentieren uns täglich, auch im Ehrenamt. Doch wie gelingt es uns, einen bleibenden Eindruck zu hinterlassen und damit eigene Ideen und Projekte besser durch zu setzen? Nicht zu unterschätzen sind dabei nonverbale Signale, die wir aussenden. Im Seminar erlernen Sie, wie Sie Ihre Stärken durch nonverbale Kommunikation gezielt einsetzen und dabei in jeder Situation ganz Sie selbst sein können.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=945</Link>
      <Startdatum>2019-09-13</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-15</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Erfolgreiche Teamarbeit in „agilen“ Zeiten  Gruppenprozesse verstehen und steuern lernen</Titel>
      <Kurztext>Gute Arbeitsergebnisse hängen stark davon ab, ob es gelingt im Team entsprechend zusammenzuarbeiten. Der Führungskraft kommt dabei eine zentrale Rolle ...</Kurztext>
      <Detailtext>Gute Arbeitsergebnisse hängen stark davon ab, ob es gelingt im Team entsprechend zusammenzuarbeiten. Der Führungskraft kommt dabei eine zentrale Rolle zu. Ihre Aufgabe ist es zunehmend, die oft  sehr komplexen Team- und Gruppenprozesse zu verstehen und zu steuern. In dem Workshop lernen Sie die wichtigsten Modelle und Werkzeuge dafür kennen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=946</Link>
      <Startdatum>2019-09-23</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-24</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
      <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
      <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestaltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=874</Link>
      <Startdatum>2019-09-25</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-27</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Ehrenamt Schöffin/Schöffe: Ein Einführungsseminar für Jugendschöff_innen</Titel>
      <Kurztext>Mit der Bestimmung der Altersgrenze für die Strafmündigkeit und des pädagogisch ausgerichteten Jugendkriminalrechts berücksichtigt der Gesetzgeber Besonderheiten der Jugendphase. Auch ...</Kurztext>
      <Detailtext>Mit der Bestimmung der Altersgrenze für die Strafmündigkeit und des pädagogisch ausgerichteten Jugendkriminalrechts berücksichtigt der Gesetzgeber Besonderheiten der Jugendphase. Auch Schöffinnen und Schöffen müssen sich damit befassen, wie auf Straftaten Jugendlicher und Heranwachsender verantwortungsbewusst und mit Augenmaß reagiert werden kann, damit sie nicht erneut straffällig werden.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=947</Link>
      <Startdatum>2019-09-27</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Resilienz - stark in stürmischen Zeiten</Titel>
      <Kurztext>Wie kann es gelingen, in stürmischen Zeiten, die durch ständigen Wandel, immer mehr Stress, Leistungsdruck sowie komplexe und unvorhersehbare Situationen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Wie kann es gelingen, in stürmischen Zeiten, die durch ständigen Wandel, immer mehr Stress, Leistungsdruck sowie komplexe und unvorhersehbare Situationen gekennzeichnet sind, gesund und zufrieden zu bleiben? Resilienz ist gleichermaßen Elastizität und Widerstandskraft, die uns schwierige Situationen überstehen lässt. Sie befähigt Menschen, konstruktiv mit beruflichen und privaten Herausforderungen und Belastungen umzugehen. In diesem Seminar kann die persönliche Resilienz weiterentwickelt und gestärkt werden. Die Fähigkeit der inneren Stabilität und des verantwortungsbewussten Selbstmanagements wird aktiv geschult. Ebenso der achtsame Umgang mit sich selbst und die aufmerksame Beziehung zu anderen. Darüber hinaus erhalten Führungskräfte die Möglichkeit, sich mit den Prinzipien der resilienzorientierten Führung auseinanderzusetzen, auf deren Basis sie ihre Aufgaben besser bewältigen und die Resilienz ihrer Mitarbeitenden fördern können.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=920</Link>
      <Startdatum>2019-09-27</Startdatum>
      <Enddatum>2019-09-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Aktuelle Entwicklungen im Flüchtlingsrecht</Titel>
      <Kurztext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage ...</Kurztext>
      <Detailtext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage und stellt auch die Situation in der Europäischen Union im Bereich Flüchtlingsschutz dar. Weitere Schwerpunkte werden nach aktueller politischer Lage gesetzt.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=921</Link>
      <Startdatum>2019-10-04</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-06</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Neu in den Gemeinderat - Was kommt da auf mich zu?</Titel>
      <Kurztext>Mit der Wahl kommen auf Mandatsträger_innen interessante Aufgaben, Rechte, aber auch Pflichten zu: Gemeinderat/-rätin, Mitglied in einem Ausschuss, in einem Zweckverband oder einem Kommunalen Unternehmen.</Kurztext>
      <Detailtext>Mit der Wahl kommen auf Mandatsträger_innen interessante Aufgaben, Rechte, aber auch Pflichten zu: Gemeinderat/-rätin, Mitglied in einem Ausschuss, in einem Zweckverband oder einem Kommunalen Unternehmen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=949</Link>
      <Startdatum>2019-10-05</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-06</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Die erschöpfte Gesellschaft!?</Titel>
      <Kurztext>Philosophische Lebenskunst als Antwort auf Stress und gesellschaftliches Unbehagen.</Kurztext>
      <Detailtext>Philosophische Lebenskunst als Antwort auf Stress und gesellschaftliches Unbehagen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=922</Link>
      <Startdatum>2019-10-07</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-11</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Afrika Rising! Positive Entwicklungen versus Spannungsfelder und Herausforderungen des Afrikanischen Kontinents</Titel>
      <Kurztext>Das Bild von Afrika im ‚Westen’ im Allgemeinen und in Deutschland im Speziellen ist erschreckend stereotyp. Vom afrikanischen Kontinent wird ...</Kurztext>
      <Detailtext>Das Bild von Afrika im ‚Westen’ im Allgemeinen und in Deutschland im Speziellen ist erschreckend stereotyp. Vom afrikanischen Kontinent wird in den Medien und im politischen Diskurs meist ein düsteres Bild gezeichnet, bis hin zu den Bezeichnungen „Katastrophen-Kontinent“ oder „Herz der Finsternis“. Die Diskurse über Afrika lassen sich dabei nicht mehr nur als reine Klischees abtun, denn die Diskurse über den Nachbarkontinent haben realpolitische Konsequenzen für die Menschen in Afrika.Im Seminar möchten wir den Reality-Check machen: Wir diskutieren gemeinsam kritisch über die positiven Entwicklungen, die Spannungsfelder und über die Herausforderungen des afrikanischen Kontinents. Dabei werden wir uns in verschiedenen Fallbeispielen dem Kontinent nähern und gemeinsam die Potentiale erörtern.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=950</Link>
      <Startdatum>2019-10-07</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-11</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Machtspiele erkennen - bewusst und aktiv mitspielen</Titel>
      <Kurztext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-, Gender- und Diversitybeauftragte sowie interessierte Frauen</Kurztext>
      <Detailtext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-, Gender- und Diversitybeauftragte sowie interessierte Frauen</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=923</Link>
      <Startdatum>2019-10-14</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-15</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Zukunftsressource Wasser: Menschenrecht, Handelsware, Konfliktursache</Titel>
      <Kurztext>Für 663 Millionen Menschen weltweit ist sauberes Trinkwasser nicht zugänglich. Dagegen verbraucht jeder Deutsche täglich über 5.000 Liter Wasser.Ist das ...</Kurztext>
      <Detailtext>Für 663 Millionen Menschen weltweit ist sauberes Trinkwasser nicht zugänglich. Dagegen verbraucht jeder Deutsche täglich über 5.000 Liter Wasser.Ist das nur ein bedauernswerter Missstand oder ein Unrecht? Und wie wird auf dieses Problem im Kontext der Herausforderungen des 21. Jahrhunderts reagiert? Das Seminar beschäftigt sich mit der umkämpften Ressource Wasser im globalen Kontext, mit direktem und indirektem Verbrauch und mit der Gefährdung der Wasserversorgung insbesondere durch die Machtkonzentration in den Händen von Konzernen, durch den Klimawandel und durch die industrielle Landwirtschaft.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=951</Link>
      <Startdatum>2019-10-14</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-18</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Suchmaschinenmarketing (SEO) richtig gemacht.</Titel>
      <Kurztext>Mit Suchmaschinenoptimierung auf den vorderen Plätzen bei Google und Co.</Kurztext>
      <Detailtext>Mit Suchmaschinenoptimierung auf den vorderen Plätzen bei Google und Co.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=957</Link>
      <Startdatum>2019-10-16</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-18</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Der Tod und seine Bedeutung für das Bewusstsein vom Leben</Titel>
      <Kurztext>Der Tod – ist er ein Angst einflößendes Damoklesschwert, das Tor zum bewussteren Leben, der große Transformator oder gar Lebensspender? ...</Kurztext>
      <Detailtext>Der Tod – ist er ein Angst einflößendes Damoklesschwert, das Tor zum bewussteren Leben, der große Transformator oder gar Lebensspender? Im Seminar werden anhand unterschiedlicher Perspektiven und Zugänge  das Verhältnis und die Grenzen von Leben und Tod beleuchtet. Welche Bedeutung hat der Tod für das Bewusstsein vom Leben?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=925</Link>
      <Startdatum>2019-10-18</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-20</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Krisenregion Südeuropa - 'Sorgenkinder' der EU?</Titel>
      <Kurztext>Die EU-Staaten Südeuropas Portugal, Spanien, Italien und Griechenland werden von vielen deutschen Bürger_innen als 'Sorgenkinder' der EU oder als Nutznießer ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die EU-Staaten Südeuropas Portugal, Spanien, Italien und Griechenland werden von vielen deutschen Bürger_innen als 'Sorgenkinder' der EU oder als Nutznießer von europäischen Transferleistungen angesehen. Die Staaten haben die Auswirkungen der globalen Wirtschafts- und Finanzkrise und die Turbulenzen im Euro-Raum noch nicht überwunden. Die Arbeitslosenquote geht zwar leicht zurück, ist aber immer noch besorgniserregend hoch. Belastet werden die Länder zudem durch die aktuellen Flüchtlingsbewegungen im Mittelmeerraum. Nun sind sie nach ihren Finanzproblemen in eine zweite Phase der Krise eingetreten: Die Zustimmungswerte der etablierten Parteien haben abgenommen und linke und rechte populistische Protestbewegungen sind stärker geworden. Dadurch sind instabile Mehrheitsverhältnisse der Regierungskoalitionen entstanden, die eine Lösung der aktuellen wirtschaftlichen und politischen Probleme erschweren. Im Seminar wenden wir uns der Problematik der Krisenländer Südeuropas zu, um gemeinsam herauszuarbeiten, welche Konflikte und Herausforderungen dem Staatenverbund in naher und ferner Zukunft drohen und wie diese zu regulieren sind.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=875</Link>
      <Startdatum>2019-10-21</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-25</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>38. Länderabend Italien - Politik, Kultur und Kulinarisches</Titel>
      <Kurztext>Italien, die drittgrößte Volkswirtschaft der Eurozone leidet: Marode Banken, hohe Staatsschulden und Arbeitslosigkeit, zunehmende Armut und Zuwanderung erschweren den Weg ...</Kurztext>
      <Detailtext>Italien, die drittgrößte Volkswirtschaft der Eurozone leidet: Marode Banken, hohe Staatsschulden und Arbeitslosigkeit, zunehmende Armut und Zuwanderung erschweren den Weg aus der Krise. Hinzu kommt die politische Lage nach der Parlamentswahl: Die neue italienische Regierung, bestehend aus der populistischen 5-Sterne-Bewegung (M5S) und der rechtspopulistischen Lega agiert offen EU-feindlich und gefährdet damit die Stabilität der EU. Schafft Italien doch noch den Weg aus seiner Dauerkrise? Die Gesellschaft für Politische Bildung e.V. lädt Sie in Kooperation mit der Volkshochschule Würzburg und dem Ausländer- und Integrationsbeirat der Stadt Würzburg herzlich ein, Italien anlässlich des 38. Länderabends politisch, kulturell und kulinarisch näher kennenzulernen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=877</Link>
      <Startdatum>2019-10-23</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-23</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>So gelingt Presse- und Öffentlichkeitsarbeit im Verein</Titel>
      <Kurztext>Die schönsten Kaninchen werden prämiert, das Sommerfest der Kleingärtner_innen steht an, im Verein wurde ein neuer Vorstand gewählt – doch ...</Kurztext>
      <Detailtext>Die schönsten Kaninchen werden prämiert, das Sommerfest der Kleingärtner_innen steht an, im Verein wurde ein neuer Vorstand gewählt – doch die Medien und die Öffentlichkeit scheint das nicht oder nur wenig zu interessieren. Doch das muss nicht so sein. In diesem Seminar analysieren Sie die aktuelle Presse- und Öffentlichkeitsarbeit Ihres Vereins und erhalten Tipps, wie Sie diese noch optimieren können. Sie lernen an Beispielen und mit Hilfe vieler Praxisübungen, wie Sie Ihre Botschaften erfolgreich in die Öffentlichkeit tragen. Dazu befassen Sie sich mit Themen, wie etwa dem Arbeitsalltag von und dem Kontakt mit Journalist_innen, dem inhaltlichen Aufbau der Informations-/Social-Media-Kanäle des Vereins, der Formulierung von Nachrichten für Print- und Onlinemedien sowie den Chancen, die Ihnen als Non-Profit-Organisation bei der Presse- und Öffentlichkeitsarbeit zur Verfügung stehen. Da Bilder oft mehr als tausend Worte sagen, erfahren Sie zudem, wie Sie Ihre Nachrichten mit professionellen Bildern noch verstärken.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=878</Link>
      <Startdatum>2019-10-29</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-31</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Führen mit Hirn und TrophoTraining - mentale Stärke für Arbeitswelten</Titel>
      <Kurztext>Wie kann ich als Führungskraft in schwierigen Situationen einen kühlen Kopf bewahren? In solchen Momenten zählen neben Erfahrung, Können und ...</Kurztext>
      <Detailtext>Wie kann ich als Führungskraft in schwierigen Situationen einen kühlen Kopf bewahren? In solchen Momenten zählen neben Erfahrung, Können und Fertigkeiten auch mentale Stärke und Gelassenheit. Das zweitägige Seminar richtet sich an Menschen, die Führungsverantwortung tragen. Sie bekommen ein neurowissenschaftlich fundiertes Werkzeug an die Hand, um mit herausfordernden Aufgaben gesund und motiviert umzugehen. Die Erkenntnisse der modernen Hirnforschung werden genutzt und in eine wissenschaftlich fundierte Technik umgesetzt, um einesteils mit Stress umzugehen und anderenteils besser und bewusster zu führen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=927</Link>
      <Startdatum>2019-10-30</Startdatum>
      <Enddatum>2019-10-31</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
      <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
      <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestalltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=889</Link>
      <Startdatum>2019-11-06</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-08</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Demokratie-Labor 1989/90 – 2019/20.  Bürgerinnen und Bürger aus Suhl und Würzburg blicken zurück und nach vorn</Titel>
      <Kurztext>2019 und 2020 blicken wir auf 30 Jahre Friedliche Revolution und 30 Jahre gesamtdeutsche Demokratie zurück. Dies ist ein guter ...</Kurztext>
      <Detailtext>2019 und 2020 blicken wir auf 30 Jahre Friedliche Revolution und 30 Jahre gesamtdeutsche Demokratie zurück. Dies ist ein guter Anlass für eine spannende Zeitreise von Bürgerinnen und Bürger der beiden Partnerstädte Suhl und Würzburg: Wo und wie wird in unserem Demokratieverständnis das eigene Aufgewachsen- und Gewordensein in der DDR, in der Bundesrepublik, in der Wendezeit, im vereinten Deutschland sichtbar? Welche Transformationsprozesse durchliefen die Menschen in den neuen Bundesländern, was veränderte sich in den alten Bundesländern, wie sieht Gesamtdeutschland heute aus? Wo bieten soziale und politische Entwicklungen Potential für Unruhe und wie haben sich populistische Strömungen in den letzten Jahren gezielt dieses Ungleichgewichts bemächtigt, um Stimmung gegen die Demokratie zu machen? Gerade der Blick in die Geschichte zeigt auch viele positive Entwicklungen: Was also fördert demokratisches Denken und Verhalten? Dieses Demokratie-Labor sucht Antworten auf die zentrale Frage: Wie lässt sich Demokratie zukunftsfest machen?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=953</Link>
      <Startdatum>2019-11-11</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-14</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Aus Liebe zum Tier!? - Zum Wandel der Beziehungen zwischen Mensch und Tier</Titel>
      <Kurztext>Das Tier war nicht nur stets Freund und Begleiter des Menschen, sondern stellt auch einen großen Anteil der Nahrungskette und ...</Kurztext>
      <Detailtext>Das Tier war nicht nur stets Freund und Begleiter des Menschen, sondern stellt auch einen großen Anteil der Nahrungskette und des Nahrungskreislaufs dar. Die Weltbevölkerung wächst, der Bedarf an Lebensmitteln ebenso. Gleichzeitig wächst das Bewusststein für Nachhaltigkeit und gesunde Ernährung, unterschiedliche Ernährungsstile werden sehr bewusst gelebt. Wie muss sich das Verhältnis zum Tier ändern, damit eine Verträglichkeit stattfindet zwischen Natur und Mensch? Lässt sich ein würdiger Umgang mit dem Seelenwesen Tier garantieren? Welche Rahmenbedingungen muss die Politik setzen, damit Ernährung weltweit gesichert und eine angemessene Tierethik gewährleistet werden kann?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=887</Link>
      <Startdatum>2019-11-18</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-22</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Alter(n)stabus überwinden - gesellsch. und individuelle Pionierarbeit in der Gesellschaft des langen Lebens</Titel>
      <Kurztext>Immer mehr Menschen kommen in den Genuss eines längeren Lebens. Das Alter zeigt sich dabei heterogen und facettenreich. Das, was ...</Kurztext>
      <Detailtext>Immer mehr Menschen kommen in den Genuss eines längeren Lebens. Das Alter zeigt sich dabei heterogen und facettenreich. Das, was die Gesellschaft funktionieren lässt – Leistungsfähigkeit, Gesundheit, Teilhabe – wird mit dem Älterwerden allerdings irgendwann auf den Kopf gestellt. Tabus brechen auf und stellen eine Herausforderung für den gesellschaftlichen und individuellen Umgang damit dar. Das Seminar durchleuchtet zentrale Altern(s)tabus: Einsamkeit und Suizid, Demenz und Gesellschaft, Liebe und Sexualität, Alter als traumasensible Phase, Gewalt in der Pflege, Armut und Gesundheit, palliative Versorgung und Hospizkultur. Dabei werden, neben dem Aspekt des gesellschaftlichen und institutionellen Fürsorgeauftrages, die Pflege im Allgemeinen und die Selbstsorge im und für das Alter in den Fokus gerückt.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=930</Link>
      <Startdatum>2019-11-18</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-22</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>'Schweden, du hast es besser!' - Was ist dran am Musterland im Norden?</Titel>
      <Kurztext>Sozial gerecht, humanitär engagiert, gleichberechtigt und im Einklang mit seiner herrlichen Natur – es gibt viele Felder, auf denen Schweden ...</Kurztext>
      <Detailtext>Sozial gerecht, humanitär engagiert, gleichberechtigt und im Einklang mit seiner herrlichen Natur – es gibt viele Felder, auf denen Schweden hierzulande ein ausgezeichnetes Image genießt. Doch was ist dran am Musterland im Norden? Welche Antworten findet Schweden auf die weltweiten Umbrüche und Krisenerscheinungen, mit denen auch Deutschland fertig werden muss? Wie bewältigt die schwedische Demokratie die Herausforderung durch den Rechtspopulismus? Und hat sich Schweden nach Jahrzehnten neoliberaler Transformation von der sozialdemokratisch geprägten Wohlfahrtsgesellschaft in eine ganz „normale“ kapitalistische Gesellschaft verwandelt?</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=881</Link>
      <Startdatum>2019-11-25</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Die leisen Revolutionen der Arbeitswelt</Titel>
      <Kurztext>Arbeitswelt 4.0 und Digitalisierung, globaler Wettbewerb und längere Lebensarbeitszeit, permanenter Wandel und dann noch die Vereinbarung von Beruf, Familie und ...</Kurztext>
      <Detailtext>Arbeitswelt 4.0 und Digitalisierung, globaler Wettbewerb und längere Lebensarbeitszeit, permanenter Wandel und dann noch die Vereinbarung von Beruf, Familie und Pflege: Die Arbeitswelt ist stetig im Fluss. Viele Entwicklungen werden in den nächsten Jahren unser Arbeiten nachhaltig beeinflussen. Im Seminar werden  bisherige und zukünftige Veränderungen und ihre Folgen analysiert.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=931</Link>
      <Startdatum>2019-11-25</Startdatum>
      <Enddatum>2019-11-29</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Flüchtlinge brauchen Schutz - aber wie?</Titel>
      <Kurztext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen Überblick über den Ablauf des Asylverfahrens und über die Kriterien für die Zuerkennung der Flüchtlingseigenschaft, des subsidiären Schutzes und über die Feststellung von Abschiebungsverboten. Der Überblick über die Asylrechtspraxis hilft, aktuelle Debatten einordnen zu können und eigene Engagementfelder zu erschließen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=933</Link>
      <Startdatum>2019-11-29</Startdatum>
      <Enddatum>2019-12-01</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
      <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
      <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestalltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=882</Link>
      <Startdatum>2019-12-02</Startdatum>
      <Enddatum>2019-12-04</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Gehen oder bleiben? Die Maghrebstaaten und die Flüchtlingspolitik: Was bewirkt politisch-kulturelle und wirtschaftliche</Titel>
      <Kurztext>Seit der arabischen Revolution befinden sich die Gesellschaften der Maghrebstaaten in einem Umbruchsprozess, der nach wie vor andauert. Als unmittelbare ...</Kurztext>
      <Detailtext>Seit der arabischen Revolution befinden sich die Gesellschaften der Maghrebstaaten in einem Umbruchsprozess, der nach wie vor andauert. Als unmittelbare Nachbarregion Europas sind die Länder nicht nur Durchgangs-, sondern auch Ursprungsgebiet für Migration nach Europa. Migration hat vielfältige Ursachen.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=954</Link>
      <Startdatum>2019-12-02</Startdatum>
      <Enddatum>2019-12-06</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Gleichstellungsarbeit: Reflexion und Ressourcenstärkung</Titel>
      <Kurztext>Seminar für Frauen-, Gleichstellungs-, Genderbeauftragte und Interessierte</Kurztext>
      <Detailtext>Seminar für Frauen-, Gleichstellungs-, Genderbeauftragte und Interessierte</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=934</Link>
      <Startdatum>2019-12-05</Startdatum>
      <Enddatum>2019-12-06</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
    <event>
      <Titel>Putin, Trump, Erdogan: Zeitalter der Egokratie? Ein neuer Herrschertypus verändert die Welt.</Titel>
      <Kurztext>Spätestens seit der Präsidentschaftswahl in den USA im November 2016 wird die Welt neu vermessen. Unter der Behauptung, dem ganzen ...</Kurztext>
      <Detailtext>Spätestens seit der Präsidentschaftswahl in den USA im November 2016 wird die Welt neu vermessen. Unter der Behauptung, dem ganzen Volke zu dienen, werden Teile des Volkes ausgegrenzt, ein autoritärer Politikstil etabliert und die Regeln nationaler und internationaler Politik neu formuliert. Einst gehörte so ein Regierungsstil zu den Merkmalen autoritärer Herrscher, mit Donald Trump ist er in der ältesten Demokratie angekommen. Auch in anderen Staaten kann diese Entwicklung beobachtet werden, so in Russland und der Türkei. Das Versprechen, dem ganzen Volk dienen zu wollen, ist längst keine populäre politische Strategie mehr. Was haben die "neuen egomanen, starken Männer" gemeinsam, wo gibt es Unterschiede? Im Seminar diskutieren wir darüber, wie sich der Erfolg von Trump, Putin und Erdogan erklären lässt, was das für Deutschland, Europa und die Welt bedeutet und wie eine Gegenstrategie entwickelt werden kann.</Detailtext>
      <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=883</Link>
      <Startdatum>2019-12-09</Startdatum>
      <Enddatum>2019-12-13</Enddatum>
      <Startzeit>NA</Startzeit>
      <Endzeit>NA</Endzeit>
      <Straße>Leutfresserweg 81 - 83</Straße>
      <Stadt>Würzburg</Stadt>
      <PLZ>97082</PLZ>
      <lng>9.9063928</lng>
      <lat>49.78187</lat>
      <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
      <Abendkasse>NA</Abendkasse>
      <Kategorie>NA</Kategorie>
      <Bild_url>NA</Bild_url>
    </event>
  </crawler>
</crawlers>
