
<crawler crawler_url="https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1046" Veranstalter="Akademie Frankenwarte" ID_Ort="299">
  <event>
    <ID_Event>1</ID_Event>
    <Titel>Führen mit Hirn und Herz - Neurowissenschaft und Psychologie für Führungskontexte (Modul II)</Titel>
    <Kurztext>Das Seminar vermittelt Handwerkszeug für den zielführenden Umgang mit anderen - auch schwierigen - Menschen in Führungskontexten. Dabei stellen Sie ...</Kurztext>
    <Detailtext>Das Seminar vermittelt Handwerkszeug für den zielführenden Umgang mit anderen - auch schwierigen - Menschen in Führungskontexten. Dabei stellen Sie gemeinsam mit Lorenz Wohanka einen direkten Bezug zwischen Erkenntnissen der Neurowissenschaft und Techniken der zwischenmenschlichen Führung her. Sie können so basierend auf den Forschungsergebnissen aus Neurowissenschaft und Psychologie Techniken erlernen, trainieren und in Zusammenhängen erfolgreich anwenden.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1046</Link>
    <Startdatum>2020-01-23</Startdatum>
    <Enddatum>2020-01-24</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>2</ID_Event>
    <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
    <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
    <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne, bei der Gestaltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1018</Link>
    <Startdatum>2020-01-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-01-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>3</ID_Event>
    <Titel>Geschlechterstereotype: Nicht frontal bekämpfen, aber mit gewaltfreier Kommunikation blass werden lassen</Titel>
    <Kurztext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-und Genderbeauftragte sowie interessierte Frauen.</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-und Genderbeauftragte sowie interessierte Frauen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1047</Link>
    <Startdatum>2020-01-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-01-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>4</ID_Event>
    <Titel>Völkischer Nationalismus, rechte Ökologiebewegungen und soziale Rhetorik</Titel>
    <Kurztext>Völkischer Nationalismus, rechte Ökologiebewegungen und soziale Rhetorik - Strategien und Ideologien von Neonazis, Neo-Salafisten und neueren extrem rechten Bewegungen in ...</Kurztext>
    <Detailtext>Völkischer Nationalismus, rechte Ökologiebewegungen und soziale Rhetorik - Strategien und Ideologien von Neonazis, Neo-Salafisten und neueren extrem rechten Bewegungen in DeutschlandIm Seminar werden Unterschiede und Gemeinsamkeiten von extrem rechten Bewegungen in Ost- und Westdeutschland von 1945 bis heute aufgezeigt. Der Extremismus-Begriff wird aus sozialwissenschaftlicher Sicht erläutert, Unterschiede und Gemeinsamkeiten am Beispiel neo-salafistischer und extrem rechter Bewegungen in Deutschland aufgezeigt. Hierbei wird insbesondere auf die Konzepte des "völkischen Nationalismus" und rechter Ökologiebewegungen eingegangen. Unter anderem anhand der sozialen Frage wird eine politische Verortung der AfD vorgenommen und diskutiert. Des Weiteren werden Ursachen für das Erstarken extrem rechter Bewegungen analysiert und Handlungsstrategien aufgezeigt.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=998</Link>
    <Startdatum>2020-02-03</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-05</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>5</ID_Event>
    <Titel>Die Rolle der Verteidigung im Strafprozess</Titel>
    <Kurztext>Die Rolle der Verteidigung im StrafprozessVortrag für Schöff*innen sowie interessierte Bürger*innenund Diskussion von und mit  Christina Glück, Fachanwältin für Strafrecht</Kurztext>
    <Detailtext>Die Rolle der Verteidigung im StrafprozessVortrag für Schöff*innen sowie interessierte Bürger*innenund Diskussion von und mit  Christina Glück, Fachanwältin für Strafrecht</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1066</Link>
    <Startdatum>2020-02-06</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-06</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>6</ID_Event>
    <Titel>(Selbst-)Bewusst älter werden im Beruf</Titel>
    <Kurztext>Mit Mitte fünfzig haben wir als erfahrene Arbeitnehmerinnen bzw. Arbeitnehmer in unserem Berufsleben schon sehr viel erreicht. Doch wie fühlt ...</Kurztext>
    <Detailtext>Mit Mitte fünfzig haben wir als erfahrene Arbeitnehmerinnen bzw. Arbeitnehmer in unserem Berufsleben schon sehr viel erreicht. Doch wie fühlt es sich an, „plötzlich“ zu den Älteren zu gehören? Was bedeutet dies für mich selbst? Was erwartet mich im letzten Drittel meines Berufslebens? Wie gehe ich mit neuen Herausforderungen um und was will ich noch erreichen? Wie sehe ich mich und wie sehen mich andere? Wie kann ich diese Zeit positiv gestalten? Und welche Vorstellungen habe ich für mein Leben nach der Erwerbsarbeit? All diese Fragen können Sie dabei unterstützen, Ihren Erwartungen, Wünschen, aber auch Ängsten und Befürchtungen auf die Spur zu kommen und ihnen selbst-bewusst zu begegnen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1021</Link>
    <Startdatum>2020-02-07</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-09</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>7</ID_Event>
    <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
    <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer bess</Kurztext>
    <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestaltung der Gesellschaft um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1019</Link>
    <Startdatum>2020-02-10</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-12</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>8</ID_Event>
    <Titel>Ehrenamt Schöffe/ Schöffin: Der Vollzug von Freiheitsstrafe und Maßregeln (mit Besuch der JVA Würzburg)</Titel>
    <Kurztext>Am Ende der Hauptverhandlung haben Schöffinnen und Schöffen die Verantwortung, das gerechte Urteil und das richtige Strafmaß  zu finden. Mit ...</Kurztext>
    <Detailtext>Am Ende der Hauptverhandlung haben Schöffinnen und Schöffen die Verantwortung, das gerechte Urteil und das richtige Strafmaß  zu finden. Mit der Verhängung der Freiheitsstrafe ist ein gravierender Eingriff in das Leben von Menschen verbunden. Das Seminar befasst sich mit den rechtlichen Grundlagen und dem Vollzug der Freiheitsstrafe.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1037</Link>
    <Startdatum>2020-02-14</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-16</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>9</ID_Event>
    <Titel>Gemeinsam erfolgreich - Projekte im Team managen</Titel>
    <Kurztext>Wer hat sich nicht schon einmal gedacht, dass TEAM wirklich für ,Toll Ein Anderer Machts’ steht? Damit das nicht passiert, ...</Kurztext>
    <Detailtext>Wer hat sich nicht schon einmal gedacht, dass TEAM wirklich für ,Toll Ein Anderer Machts’ steht? Damit das nicht passiert, ist es wichtig, aus unterschiedlichen Projektbeteiligten ein funktionierendes Team zu formen. In diesem Seminar lernen Sie, was genau dazu nötig ist, wie Sie Projektziele eindeutig formulieren und ein Team gemeinsam darauf verpflichten – damit dann auch wirklich alle an einem Strang ziehen. Für erfolgreiche Teamarbeit ist es unerlässlich, die eigenen, aber auch die Stärken und Schwächen der weiteren Projektmitarbeiter_innen zu kennen. Nur dann gelingt es, die unterschiedlichen Kompetenzen auch für das Projektziel einzusetzen, sie zu nutzen oder auszugleichen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1022</Link>
    <Startdatum>2020-02-17</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-18</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>10</ID_Event>
    <Titel>Das Sokratische Gespräch als Mittel der Politischen Bildung in einer demokratischen Gesellschaft</Titel>
    <Kurztext>Das Sokratische Gespräch ist eine Einübung in den elementaren philosophischen Diskurs. Die Bereitschaft zu aufmerksamem Zuhören und klarem Formulieren der ...</Kurztext>
    <Detailtext>Das Sokratische Gespräch ist eine Einübung in den elementaren philosophischen Diskurs. Die Bereitschaft zu aufmerksamem Zuhören und klarem Formulieren der eigenen Gedanken ist eine wichtige Voraussetzung. Philosophische Vorkenntnisse sind nicht erforderlich. Im gemeinsamen Diskurs kommt die Gruppe zu (neuen) Einsichten. Nähere Informationen zur Methode des Sokratischen Gesprächs und Anmeldung unter: www.philosophisch-politische-akademie.de/gsp.html</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1039</Link>
    <Startdatum>2020-02-21</Startdatum>
    <Enddatum>2020-02-24</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>11</ID_Event>
    <Titel>"Yes we burn" - Ein Theaterstück, nicht nur für Frauen</Titel>
    <Kurztext>Abendveranstaltung zum Internationalen Frauentag im Bockshorntheater Würzburg</Kurztext>
    <Detailtext>Abendveranstaltung zum Internationalen Frauentag im Bockshorntheater Würzburg</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1054</Link>
    <Startdatum>2020-03-08</Startdatum>
    <Enddatum>2020-03-08</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>12</ID_Event>
    <Titel>Digitalisierung der Demokratie: Smarte Diktatur oder digitaler Neuanfang?</Titel>
    <Kurztext>Unser Leben ist ständigen Veränderungen unterworfen. In der heutigen Zeit hat hier das Schlagwort Digitalisierung eine besondere Treibkraft. Sei es ...</Kurztext>
    <Detailtext>Unser Leben ist ständigen Veränderungen unterworfen. In der heutigen Zeit hat hier das Schlagwort Digitalisierung eine besondere Treibkraft. Sei es im Privaten, in der Arbeitswelt oder der gesellschaftlichen Öffentlichkeit - die digitale Revolution findet in alle Lebensbereiche Einzug. Auch die demokratische Grundlage unserer Gesellschaft, welche auf der Gleichheit und Freiheit der Akteure fußt, wird durch die Digitalisierung Veränderung erfahren - ob zum Positiven oder Negativen, liegt in unserer Hand. In diesem Seminar werden die gesellschaftlichen Auswirkungen der zunehmenden Mediatisierung und die möglichen Vorteile und Risiken auf die Demokratie beleuchtet. Wie verändern „Big Data“, „Industrie 4.0“ oder „Blockchain“ unser Leben? Wie beeinflusst Social Media unsere Informationsgenerierung, unser  Kommunikations- und Wahlverhalten und unsere Demokratie im Allgemeinen? Das Seminar betrachtet das Potential der digitalen Entwicklung: Eine transparente und gerechte Demokratie, neue Partizipationsmöglichkeiten und ein offener gesellschaftlicher Diskurs. Aber auch die Risiken: Social Bots, Fake News, Filter-Blasen und Agenda Setting.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1000</Link>
    <Startdatum>2020-03-09</Startdatum>
    <Enddatum>2020-03-13</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>13</ID_Event>
    <Titel>Endlich 30!? Frauenbilder Ost-, West- und Gesamtdeutschland</Titel>
    <Kurztext>Seminar für Frauen, insbes. Frauen- und Gleichstellungsbeauftragte in Kooperation mit der Landeszentrale für politische Bildung Thüringen. Mit welchen Erwartungen und ...</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für Frauen, insbes. Frauen- und Gleichstellungsbeauftragte in Kooperation mit der Landeszentrale für politische Bildung Thüringen. Mit welchen Erwartungen und Hoffnungen blickten Frauen aus DDR und BRD auf die deutsche Einheit vor 30 Jahren? Wie veränderte sich die Erw</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1064</Link>
    <Startdatum>2020-03-16</Startdatum>
    <Enddatum>2020-03-18</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>14</ID_Event>
    <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
    <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
    <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestaltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1024</Link>
    <Startdatum>2020-03-23</Startdatum>
    <Enddatum>2020-03-25</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>15</ID_Event>
    <Titel>Die EU - mehr als "nur" ein Wirtschaftsraum?</Titel>
    <Kurztext>Vision und Realität des europäischen Integrationsprozesses</Kurztext>
    <Detailtext>Vision und Realität des europäischen Integrationsprozesses</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=980</Link>
    <Startdatum>2020-03-30</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-03</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>16</ID_Event>
    <Titel>'Das kann doch noch nicht alles gewesen sein!?' - Seminar für Menschen kurz vor oder in der nachberuflichen Lebensphase</Titel>
    <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven bestehen für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? ...</Kurztext>
    <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven bestehen für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestaltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diesen Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Ende des Berufslebens einhergehen. Zudem werden die Themenbereiche Pflege und Selbstsorge im und für das Alter in den Fokus gerückt. Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Hessen, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz. Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=983</Link>
    <Startdatum>2020-03-30</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-03</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>17</ID_Event>
    <Titel>Flüchtlinge brauchen Schutz - aber wie?</Titel>
    <Kurztext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet e</Kurztext>
    <Detailtext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen Überblick über den Ablauf des Asylverfahrens und über die Kriterien für die Zuerkennung der Flüchtlingseigenschaft, des subsidiären Schutzes und über die Feststellung von Abschiebungsverboten. Der Überblick über die Asylrechtspraxis hilft, aktuelle Debatten einordnen zu können und eigene Engagementfelder zu erschließen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1053</Link>
    <Startdatum>2020-04-03</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-05</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>18</ID_Event>
    <Titel>Neu im Gemeinderat - Was kommt da auf mich zu?</Titel>
    <Kurztext>Mit der Wahl kommen auf Mandatsträger_innen interessante Aufgaben, Rechte, aber auch Pflichten zu: Gemeinderat/-rätin,]Mitglied in einem Ausschuss, in einem Zweckverband ...</Kurztext>
    <Detailtext>Mit der Wahl kommen auf Mandatsträger_innen interessante Aufgaben, Rechte, aber auch Pflichten zu: Gemeinderat/-rätin,]Mitglied in einem Ausschuss, in einem Zweckverband oder einem Kommunalen Unternehmen. Da sind Informationen zu Rechtsstellung und Rechtsformen hilfreich. Auch gut zu wissen, welche Gestaltungsspielräume, aber auch welche Fallstricke das Sitzungsgeschehen mit sich bringen kann. Und besonders wichtig: der Beschluss der Gemeindlichen Geschäftsordnung, denn diese regelt für die gesamte Wahlzeit, was gilt, was geht und was nicht!</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1041</Link>
    <Startdatum>2020-04-04</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-05</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>19</ID_Event>
    <Titel>Wirkung erzielen - Eigene Machtressourcen ausloten</Titel>
    <Kurztext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-und Genderbeauftragte sowie interessierte Frauen.</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-und Genderbeauftragte sowie interessierte Frauen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1048</Link>
    <Startdatum>2020-04-06</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-07</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>20</ID_Event>
    <Titel>'Steckt Leben in unsere(r) Demokratie!?' Politik in Deutschland - Grundlagen, Entwicklungen und aktuelle Debatte</Titel>
    <Kurztext>Vor dem Hintergrund aktueller Debatten werden Herausforderungen und Probleme der Demokratie in Deutschland diskutiert und mögliche Lösungsansätze erarbeitet. Auf welche ...</Kurztext>
    <Detailtext>Vor dem Hintergrund aktueller Debatten werden Herausforderungen und Probleme der Demokratie in Deutschland diskutiert und mögliche Lösungsansätze erarbeitet. Auf welche Grundprinzipien stützt sich die Politik- und Rechtsordnung der Bundesrepublik? Sind diese noch zeitgemäß? Was sagt uns die Geschichte für unsere Zei</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=984</Link>
    <Startdatum>2020-04-14</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-17</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>21</ID_Event>
    <Titel>Effektive Gesprächsführung – Überzeugen und Beraten in gesellschaftspolitischen Zusammenhängen</Titel>
    <Kurztext>"In einer Fünftelsekunde kannst du eine Botschaft rund um die Welt senden. Aber es kann Jahre dauern, bis sie von ...</Kurztext>
    <Detailtext>"In einer Fünftelsekunde kannst du eine Botschaft rund um die Welt senden. Aber es kann Jahre dauern, bis sie von der Außenseite eines Menschenschädels nach innen dringt.“ Charles F. Kettering (1876-1958), amerikanischer Industrieller. Wir haben in unserem Leben gelernt zu kommunizieren und die Sprache zu verwenden. Doch gibt es Situationen, in denen es uns einfach nicht gelingen will, den Anderen zu erreichen und gar zu überzeugen. Ob in der öffentlichen Diskussion, im Verein oder im Vieraugengespräch ist es eklatant wichtig eine gute Beziehung zu(r)m Gesprächspartner_in aufzubauen und ihn/sie „dort abzuholen“, wo ihn/sie sich befindet. Ein gut gemeinter Rat wird als Vorwurf verstanden, Hilfe als Kritik. Ohne ersichtlichen Grund kommt es zu Missverständnissen, Konflikten oder Streit. Schnell wird jetzt aus Kooperation Konfrontation. Wie geschieht dies, was sind die impliziten Gesetzmäßigkeiten des menschlichen Miteinanders. Das Nachdenken über die Grundlagen der Kommunikation und ihre Stolpersteine führt uns zu einem verbesserten Verständnis des Anderen. Einfache Kommunikationstechniken helfen uns, sicherer in schwierigen Situationen zu handeln und damit Kooperation und Verständnis sicherzustellen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1025</Link>
    <Startdatum>2020-04-17</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-19</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>22</ID_Event>
    <Titel>Gelesen werden?! - Über die Notwendigkeit von textlicher und visueller Qualität im Zusammenhang mit Facebook und Co.</Titel>
    <Kurztext>In diesem Workshop lernen Sie, wie Sie gute Fotos und ansprechende Online-Beiträge für Ihre Webseite, Facebook und Co. erstellen und ...</Kurztext>
    <Detailtext>In diesem Workshop lernen Sie, wie Sie gute Fotos und ansprechende Online-Beiträge für Ihre Webseite, Facebook und Co. erstellen und auswählen. Am Ende werden Sie mit zielgruppengerechten Texten überzeugen, haben gelernt, wie man gute Fotoausschnitte wählt und aus der Datenschutzverordnung eine Tugend macht.  Es werden keine Vorkenntnisse benötigt. Die Übungen bringen Sicherheit und sind leicht umsetzbar. Ein Workshop mit viel Praxis und gegenseitigem Austausch von Erfahrungen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1042</Link>
    <Startdatum>2020-04-20</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-21</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>23</ID_Event>
    <Titel>Syrien - Rückkehrer_innen: Herausforderung für unsere Gesellschaft</Titel>
    <Kurztext>Medienberichte über sog. „Syrien-Rückkehrer_innen“ werfen viele Fragen auf: W</Kurztext>
    <Detailtext>Medienberichte über sog. „Syrien-Rückkehrer_innen“ werfen viele Fragen auf: Was führt Menschen in den Extremismus? Was muss, was kann Gesellschaft, Politik und Justiz an Antworten geben? Welche Präventionsmöglichkeiten gibt es und wie mit Ängsten und Vorbehalten umgehen?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=986</Link>
    <Startdatum>2020-04-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-04-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>24</ID_Event>
    <Titel>Aktuelle Entwicklungen im Flüchtlingsrecht</Titel>
    <Kurztext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage ...</Kurztext>
    <Detailtext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage und stellt auch die Situation in der Europäischen Union im Bereich Flüchtlingsschutz dar. Weitere Schwerpunkte werden nach aktueller politischer Lage gesetzt.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1055</Link>
    <Startdatum>2020-05-08</Startdatum>
    <Enddatum>2020-05-10</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>25</ID_Event>
    <Titel>Moderne Medizin, Digitalisierung und Grenzfragen des Lebens (mit Tagesexkursion)</Titel>
    <Kurztext>Medizinische Behandlungen sind nicht mehr nur auf Kranke, pflege- und hilfebedürftige Menschen oder auf die letzte Lebensphase begrenzt. Im Zeitalter ...</Kurztext>
    <Detailtext>Medizinische Behandlungen sind nicht mehr nur auf Kranke, pflege- und hilfebedürftige Menschen oder auf die letzte Lebensphase begrenzt. Im Zeitalter eines absoluten Verständnisses von Gesundheit ist auch der gesunde Mensch auf die Zielgerade medizinischer Interventionen geraten. Entgrenzung, Ökonomisierung, Automatisierung und Digitalisierung kennzeichnen heute den medizinischen Fortschritt und werfen die Frage nach einem angemessenen, gesellschaftlichen und individuellen Umgang mit den Unausweichlichkeiten und Unkontrollierbarkeiten des Lebens, menschlichen Daseins und Sterbens auf. Im Seminar werden aus verschiedenen Perspektiven die Grenzen des technisch Machbaren und ethisch Hinnehmbaren betrachtet. Was erwarten wir von Medizin und Pflege (in) der Zukunft?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1003</Link>
    <Startdatum>2020-05-11</Startdatum>
    <Enddatum>2020-05-15</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>26</ID_Event>
    <Titel>Nachhaltig unterwegs in Stadt und Land – Wie kann eine umweltschonende Mobilität der Zukunft aussehen?</Titel>
    <Kurztext>Trotz Internet und fortschreitender Digitalisierung ist Fortbewegung weiterhin ein wichtiger Teil unseres Alltags. Dabei bestimmen bis heute Innovationen aus der ...</Kurztext>
    <Detailtext>Trotz Internet und fortschreitender Digitalisierung ist Fortbewegung weiterhin ein wichtiger Teil unseres Alltags. Dabei bestimmen bis heute Innovationen aus der Zeit der Industrialisierung (insbesondere das Auto) unser Verkehrsverhalten. Die Entkoppelung von Wohn- und Arbeitsort und somit die Pendlergesellschaft ist erst durch hochleistungsfähige Transportmittel möglich und die moderne Weltwirtschaft mit ihrer Arbeitsteilung wird maßgeblich vom Transport von Gütern und Menschen geprägt. Dies alles hat jedoch auch Kosten, die vor allem zu Lasten der natürlichen Umwelt gehen. Ein „weiter so“ ist aufgrund der Schadstoffemissionen, Flächenknappheit, Lärmbelastung und des Ressourcenverbrauchs nicht möglich. Neue und innovative Ansätze und Ideen sind gefragt, die wir mit Ihnen diskutieren möchten.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=985</Link>
    <Startdatum>2020-05-25</Startdatum>
    <Enddatum>2020-05-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>27</ID_Event>
    <Titel>Vorbereitung auf den Ruhestand</Titel>
    <Kurztext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu ...</Kurztext>
    <Detailtext>Was bedeutet Arbeit für mich? Welche neuen Perspektiven gibt es für die nachberufliche Lebensphase, um sie zu einer besseren zu machen? Und welche Möglichkeiten hat der Einzelne bei der Gestaltung der Gesellschaft, um auch weiterhin aktiv zu bleiben und gebraucht zu werden? Diese Fragen stellen wir uns im Seminar und diskutieren, welche Veränderungen mit dem Wechsel von Beruf zu Ruhestand einhergehen.Das Seminar ist bereits ausgebucht.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1027</Link>
    <Startdatum>2020-05-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-05-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>28</ID_Event>
    <Titel>Klimawandel im südlichen Afrika</Titel>
    <Kurztext>Obwohl die Region des südlichen Afrikas nur einen geringen Anteil an den globalen Emissionen von Treibhausgasen verursacht hat, sehen meteorologische ...</Kurztext>
    <Detailtext>Obwohl die Region des südlichen Afrikas nur einen geringen Anteil an den globalen Emissionen von Treibhausgasen verursacht hat, sehen meteorologische Modellrechnungen die Region als besonders vom Klimawandel betroffen voraus. Zunehmende Trockenheit wird mutmaßlich den Lebensraum und Lebensgrundlage von mehreren Millionen Menschen gefährden. Zudem drohen die immer häufiger auftretenen Unwetter Ernten, Wohnungen, Arbeitsstätten und Infrastrukturen zu zerstören. In dem Seminar soll untersucht werden, welche Folgen der Klimawandel für die Bevölkerung und für die sozialen und ökonomischen Entwicklungspfade der Region generiert.  Zudem sollen die den Gesellschaften des südlichen Afrikas zur Verfügung stehenden Möglichkeiten der Adaption und Folgenminderung dargestellt werden. Einen weiteren Schwerpunkt soll die Reaktion der internationalen Entwicklungszusammenarbeit auf diese Herausforderung bilden.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1026</Link>
    <Startdatum>2020-05-29</Startdatum>
    <Enddatum>2020-05-31</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>29</ID_Event>
    <Titel>Führen mit Hirn und TrophoTraining - mentale Stärke für</Titel>
    <Kurztext>Wie kann ich als Führungskraft in schwierigen Situationen einen kühlen Kopf bewahren? In solchen Momenten zählen neben Erfahrung, Können und ...</Kurztext>
    <Detailtext>Wie kann ich als Führungskraft in schwierigen Situationen einen kühlen Kopf bewahren? In solchen Momenten zählen neben Erfahrung, Können und Fertigkeiten auch mentale Stärke und Gelassenheit. Das zweitägige Seminar richtet sich an Menschen, die Führungsverantwortung tragen. Sie bekommen ein neurowissenschaftlich fundiertes Werkzeug an die Hand, um mit herausfordernden Aufgaben gesund und motiviert umzugehen. Die Erkenntnisse der modernen Hirnforschung werden genutzt und in eine wissenschaftlich fundierte Technik umgesetzt, um einesteils mit Stress umzugehen und anderenteils besser und bewusster zu führen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1049</Link>
    <Startdatum>2020-06-04</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-05</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>30</ID_Event>
    <Titel>Essen mit Wirkung und Nebenwirkung gestern – heute – morgen. Schmackhafte Konzepte gegen Klimakiller</Titel>
    <Kurztext>Wir haben uns den Traum vom Schlaraffenland wahr gemacht. Heute fliegen uns Hühnerkeulen aus Thailand, Lammkoteletts  aus Neuseeland und Rinderfilets ...</Kurztext>
    <Detailtext>Wir haben uns den Traum vom Schlaraffenland wahr gemacht. Heute fliegen uns Hühnerkeulen aus Thailand, Lammkoteletts  aus Neuseeland und Rinderfilets aus Argentinien in den Mund. Wir können zwischen hunderten Käse- und Wurstsorten, exotischen Früchten und Fertiggerichten wählen. 160.000 Produkte: alle für uns. Doch dieses Schlaraffenland zeigt Nebenwirkung. 20 Prozent der Nahrung landet im Müll, Nitrat im Grundwasser, Mikroplastik im Mineralwasser; ausgelaugte Böden, Nahrungsmittelunverträglichkeiten und Essstörungen nehmen zu. Expert_innen warnen vor den Klimakillern auf unseren Tellern. Wenn wir so weiter machen, bleiben sie bald leer. Doch was können wir dagegen tun? Zuerst analysieren, was alles schief läuft in der Agrar- und Lebensmittelindustrie. Erkennen, wie Überfluss und Hunger zusammenhängen. Danach macht eine Reise durch die Kulturgeschichte von der Antike bis heute bewusst, wie die Gesellschaft unser Essverhalten und unsere Geschmacksvorlieben prägt. Vieles läuft schief. Doch wir können auch anders.  Unterschiedliche überzeugende Konzepte gibt es bereits. Einige sehen wir uns vor Ort an. Sie geben Impulse, beweisen: Nachhaltigkeit ist nicht Verzicht, sondern Gewinn und schmeckt!</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=994</Link>
    <Startdatum>2020-06-08</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-12</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>31</ID_Event>
    <Titel>Der Orient - ohne Orientierung? Staat und Gesellschaft im Nahen und Mittleren Osten in der Krise</Titel>
    <Kurztext>Weckte der Arabische Frühling 2011 Hoffnungen, dass sich der Nahe und Mittlere Osten durch eine gesellschaftliche und politische Öffnung in ...</Kurztext>
    <Detailtext>Weckte der Arabische Frühling 2011 Hoffnungen, dass sich der Nahe und Mittlere Osten durch eine gesellschaftliche und politische Öffnung in den Prozess der Globalisierung integriert, erscheint die Region heute sozio-ökonomisch und politisch </Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=995</Link>
    <Startdatum>2020-06-15</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-19</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>32</ID_Event>
    <Titel>Potentialentfaltung aus Sicht der angewandten Neurowissenschaften (Modul III)</Titel>
    <Kurztext>Seminar für Führungskräfte aus Wirtschaft, Politik und Verwaltung.</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für Führungskräfte aus Wirtschaft, Politik und Verwaltung.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1050</Link>
    <Startdatum>2020-06-17</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-18</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>33</ID_Event>
    <Titel>Gleichstellung messen!? Konkret in kommunalen, planerischen und bildungsbezogenen Praxisfeldern</Titel>
    <Kurztext>Seminar für Genderinteressierte aus Verwaltung, Planung, Forschung und Bildung. Im Fokus stehen Gleichstellungsziele und die Möglichkeiten, wie Gleichstellung in verschiedenen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für Genderinteressierte aus Verwaltung, Planung, Forschung und Bildung. Im Fokus stehen Gleichstellungsziele und die Möglichkeiten, wie Gleichstellung in verschiedenen Praxisfeldern (u.a. in der kommunalen Verwaltung, der Stadtteilarbeit, der Stadtplanung, im Bildungs- und Hochschulbereich) mittels Indikatoren gemessen werden kann. Neben Theorie-Inputs liegt ein Hauptaugenmerk auf dem möglichst praxisnahen Transfer der Thematik in die eigenen professionellen Tätigkeitsfelder der Teilnehmenden.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1028</Link>
    <Startdatum>2020-06-22</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-23</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>34</ID_Event>
    <Titel>Teams leiten – Meine professionelle Rolle als Leitung stärken</Titel>
    <Kurztext>Ob in Ehrenamt, Politik oder Beruf – wenn wir uns engagieren, geraten wir oft schneller als geplant in Situationen, in ...</Kurztext>
    <Detailtext>Ob in Ehrenamt, Politik oder Beruf – wenn wir uns engagieren, geraten wir oft schneller als geplant in Situationen, in denen wir andere Menschen führen müssen. Gute Arbeitsergebnisse hängen dann stark davon ab, ob es gelingt, im Team entsprechend zusammenzuarbeiten. Der Führungskraft kommt dabei eine zentrale Rolle zu. Das Training zeigt die Grundlagen der Team- und Mitarbeiterführung auf. Ziel ist es, mit der Führungsrolle professioneller umzugehen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1043</Link>
    <Startdatum>2020-06-22</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-23</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>35</ID_Event>
    <Titel>Zwischen Kreuzfahrt und Krankenbett!? Mobilität im Alter al</Titel>
    <Kurztext>Mobilität ist zu einem Wesensmerkmal unseres Lebens geworden. Beweglich, anpassungsfähig und vital – so lässt es sich gut teilhaben! Und ...</Kurztext>
    <Detailtext>Mobilität ist zu einem Wesensmerkmal unseres Lebens geworden. Beweglich, anpassungsfähig und vital – so lässt es sich gut teilhaben! Und im Alter? Da gibt es Bilder im Kopf von den modernen „Kreuzfahrern“ bis hin zur totalen Immobilität im Pflegebett. Mobilität im Alter ist eine besondere Herausforderung. Werden wir unserer Verantwortung gerecht, als einzelne Person, als Kommune, als Gesellschaft? Wo liegen Handlungsbedarfe?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1057</Link>
    <Startdatum>2020-06-24</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-26</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>36</ID_Event>
    <Titel>Flüchtlinge brauchen Schutz - aber wie?</Titel>
    <Kurztext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen Überblick über den Ablauf des Asylverfahrens und über die Kriterien für die Zuerkennung der Flüchtlingseigenschaft, des subsidiären Schutzes und über die Feststellung von Abschiebungsverboten. Der Überblick über die Asylrechtspraxis hilft, aktuelle Debatten einordnen zu können und eigene Engagementfelder zu erschließen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1058</Link>
    <Startdatum>2020-06-26</Startdatum>
    <Enddatum>2020-06-28</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>37</ID_Event>
    <Titel>Soziale Gerechtigkeit jenseits von Wirtschaftswachstum? Ideen für eine soziale, ökologische und demokratische Wirtschaft</Titel>
    <Kurztext>Wie gehen wir damit um, wenn unsere Wirtschaft nicht immer und immer weiter wachsen kann? Wir brauchen eine Diskussion über ...</Kurztext>
    <Detailtext>Wie gehen wir damit um, wenn unsere Wirtschaft nicht immer und immer weiter wachsen kann? Wir brauchen eine Diskussion über soziale und ökologische Gerechtigkeit und neue Wirtschaftsmodelle, wenn es keine Option ist, auf Wirtschaftswachstum als Allheilmittel für gesellschaftliche Probleme zu hoffen. Im Seminar beschäftigen wir uns damit, wie wir Lebensqualität für alle sichern können, wenn sich unsere Arbeitswelt und ganze Regionen verändern. Wie lässt sich der notwendige Umbau ökologisch, sozial und demokratisch gestalten? Dazu diskutieren wir aktuelle Ideen, tauschen eigene Erfahrungen aus und besuchen vor Ort existierende Alternativen. Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Hessen, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz. Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=996</Link>
    <Startdatum>2020-06-29</Startdatum>
    <Enddatum>2020-07-03</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>38</ID_Event>
    <Titel>Unter Druck richtig handeln</Titel>
    <Kurztext>Arbeitsvolumen und -geschwindigkeit sind in den letzten Jahren stark gestiegen. Dies bedeutet zunehmend Druck und häufige Engpa</Kurztext>
    <Detailtext>Arbeitsvolumen und -geschwindigkeit sind in den letzten Jahren stark gestiegen. Dies bedeutet zunehmend Druck und häufige Engpasssituationen, die es zu bewältigen gilt. Das Seminar bietet die Gelegenheit, tägliche Druck- und Belastungsmomente aus einer gedanklichen Distanz zu betrachten und die eigene Position zu überdenken.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1030</Link>
    <Startdatum>2020-06-30</Startdatum>
    <Enddatum>2020-07-01</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>39</ID_Event>
    <Titel>Führen mit Hirn und Herz - Neurowissenschaft und Psychologie für Führungskonktexte (Modul II)</Titel>
    <Kurztext>Das Seminar vermittelt Handwerkszeug für den zielführenden Umgang mit anderen, auch schwierigen Menschen in Führungskontexten. Dabei stellen Sie gemeinsam mit ...</Kurztext>
    <Detailtext>Das Seminar vermittelt Handwerkszeug für den zielführenden Umgang mit anderen, auch schwierigen Menschen in Führungskontexten. Dabei stellen Sie gemeinsam mit Lorenz Wohanka einen direkten Bezug zwischen Erkenntnissen der Neurowissenschaft und Techniken der zwischenmenschlichen Führung her. Sie können so basierend auf den Forschungsergebnissen aus Neurowissenschaft und Psychologie Techniken erlernen, trainieren und in Zusammenhängen erfolgreich anwenden.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1059</Link>
    <Startdatum>2020-07-13</Startdatum>
    <Enddatum>2020-07-14</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>40</ID_Event>
    <Titel>Deutschland im Umbruch - Herausforderungen der Innen- und Außenpolitik</Titel>
    <Kurztext>Neben einer Bestandsaufnahme und Analyse der jetzigen Regierungspolitik bewerten wir die Innen- und Außenpolitik in ihren Auswirkungen auf Ruheständler_innen und ...</Kurztext>
    <Detailtext>Neben einer Bestandsaufnahme und Analyse der jetzigen Regierungspolitik bewerten wir die Innen- und Außenpolitik in ihren Auswirkungen auf Ruheständler_innen und werfen einen Blick auf Europa und ein Jahr Ursula von der Leyen als Kommissionspräsidentin.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1031</Link>
    <Startdatum>2020-07-20</Startdatum>
    <Enddatum>2020-07-24</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>41</ID_Event>
    <Titel>Deutsche und Polen im Dialog: Polens Transformation</Titel>
    <Kurztext>von Wundern und Wunden an Weichsel und Oder</Kurztext>
    <Detailtext>von Wundern und Wunden an Weichsel und Oder</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=987</Link>
    <Startdatum>2020-07-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-08-02</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>42</ID_Event>
    <Titel>Mobilität, Umwelt und Nachhaltigkeit: Mit dem Fahrrad Realitäten und gesellschaftspol. Alternativen erfahren</Titel>
    <Kurztext>Der Klimawandel in diesem Jahrhundert stellt eine der größten Herausforderungen für die Menschheit dar. Um der zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Der Klimawandel in diesem Jahrhundert stellt eine der größten Herausforderungen für die Menschheit dar. Um der zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegen zu treten, müssen vielfältige und nachhaltige Maßnahmen ergriffen werden, welche alle unsere Lebens- und Arbeitsbereiche betreffen. Mit Expert_innen vor Ort - in und um Würzburg - wollen wir die aktuelle Situation analysieren, Alternativen erarbeiten und entsprechende Erfahrungen umweltfreundlich durch das mitgebrachte Fahrrad sammeln.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=988</Link>
    <Startdatum>2020-08-24</Startdatum>
    <Enddatum>2020-08-28</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>43</ID_Event>
    <Titel>Erinnerungskultur und Gedenkstätten im Wandel der Zeit am Beispiel Würzburgs (Mit angeleitetem Fotoworkshop)</Titel>
    <Kurztext>Die deutsche Erinnerung an Nationalsozialismus und Zweiten Weltkrieg hat ihre ganz eigene Geschichte. Eine intensive Auseinandersetzung und Aufarbeitung setzte erst ...</Kurztext>
    <Detailtext>Die deutsche Erinnerung an Nationalsozialismus und Zweiten Weltkrieg hat ihre ganz eigene Geschichte. Eine intensive Auseinandersetzung und Aufarbeitung setzte erst zögerlich in der zweiten Hälfte des zwanzigsten Jahrhunderts ein. Heute ist die Erinnerungskultur, die Verantwortung, die sich aus der Vergangenheit ableitet, Teil der deutschen ""Staatsräson"". Dieser Haltungswandel lässt sich auch an zahlreichen Gedenkstätten ablesen. Beispielhaft dargestellt an der Stadt Würzburg, die am 16. März 1945 weitgehend zerstört wurde, gehen wir im Seminar den Fragen nach: Welche Bedeutungen haben Gedenkstätten für unsere Gesellschaft und das Stadtbild? Wie wird Gedenkkultur von den unterschiedlichen Generationen wahrgenommen und wie kann lebendige Erinnerung in die Zukunft getragen werden? Anhand ausgewählter Würzburger Gedenkstätten erforschen wir sprachlich und bildlich die Kultur der Erinnerung. Theorie und Praxis ergänzen sich: Aktiv fotografieren wir vor Ort eigene Bildstrecken, um uns dann im Seminar theoretisch mit der Frage auseinanderzusetzen: Welche Rolle spielt die Erinnerung an die Vergangenheit für die Gegenwart?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1006</Link>
    <Startdatum>2020-08-24</Startdatum>
    <Enddatum>2020-08-28</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>44</ID_Event>
    <Titel>Von Menschen u. Maschinen: Schafft d. Mensch sich selber ab? Philosophische u. ethische Probleme künft. Lebenswelten</Titel>
    <Kurztext>Unser Leben wird im Zuge der Digitalisierung eine ganz neue Gestalt annehmen: immer mehr Funktionen, die bislang in menschlicher Hand ...</Kurztext>
    <Detailtext>Unser Leben wird im Zuge der Digitalisierung eine ganz neue Gestalt annehmen: immer mehr Funktionen, die bislang in menschlicher Hand lagen, werden künftig von intelligenten Maschinen übernommen. Wohin wird die digitale Transformation, die noch ganz am Anfang steht, den Menschen führen? Wie sieht der Arbeits- und Lebensalltag in der (näheren) Zukunft aus, und welche Rolle wird dabei das spezifisch Humane noch spielen? Noch werden die Zielsetzungen und Verantwortlichkeiten vom Menschen bestimmt. Aber könnte es nicht sein, dass sich der Mensch ganz allmählich selbst aus seiner eigenen Lebenswelt herausdrängt? Das Seminar greift Fragen wie diese aus philosophischer Perspektive auf. Auf Grundlage aktueller Text- und Filmdokumente wollen wir dabei insbesondere die ethischen Probleme diskutieren, die die neuen Technologien für Mensch, Gesellschaft und Natur mit sich bringen. Kenntnisse in Philosophie oder Ethik sind nicht erforderlich, aber ein gewisses Interesse an philosophischem Denken kann natürlich nicht schaden.Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Hessen, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz. Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=997</Link>
    <Startdatum>2020-08-31</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-04</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>45</ID_Event>
    <Titel>75 Jahre danach: Das Ende der NS-Diktatur und demokratischer Neubeginn (mit Tagesexkursion nach Nürnberg)</Titel>
    <Kurztext>In diesem Jahr liegt das Ende des zweiten Weltkriegs 75 Jahre zurück. Blickt man auf Deutschland, das den Krieg verursachte, ...</Kurztext>
    <Detailtext>In diesem Jahr liegt das Ende des zweiten Weltkriegs 75 Jahre zurück. Blickt man auf Deutschland, das den Krieg verursachte, sieht man sich im Jahre 1945 mit einem Trümmerhaufen konfrontiert – moralisch, politisch und infrastrukturell. Wiederaufbau und Neuordnung finden nun unter Federführung der Alliierten statt, deren Bestreben sich unter anderem auf Denazifizierung und Demokratisierung richtet.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1065</Link>
    <Startdatum>2020-09-01</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-03</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>46</ID_Event>
    <Titel>Die EU (mit dem Fahrrad) erfahren. Ein Europaseminar für Einsteiger_innen</Titel>
    <Kurztext>An der EU scheiden sich die Geister: Für die einen ist sie Sündenbock für nahezu alles, für die anderen ein ...</Kurztext>
    <Detailtext>An der EU scheiden sich die Geister: Für die einen ist sie Sündenbock für nahezu alles, für die anderen ein absoluter Glücksfall. Und was meinen Sie? Ihnen fehlte bislang die Zeit, sich genauer zu informieren? In diesem Bildungsurlaub haben Sie Gelegenheit, mit dem mitgebrachten Fahrrad zu erkunden, wie und wo „Europa“ vor Ort spürbar wird: in Stadt und Land, in unterschiedlichen Arbeits- und Lebensfeldern. Ergänzend erhalten Sie viele Hintergrundinfos.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=989</Link>
    <Startdatum>2020-09-14</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-18</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>47</ID_Event>
    <Titel>Reihe Ehrenamt Schöffin/Schöffe. Wie finde ich eine gerechte und schuldangemessene Strafe?</Titel>
    <Kurztext>Die Feststellung des Sachverhaltes und die Strafzumessung bilden die Kernbereiche der Tätigkeit von Schöffinnen und Schöffen. Das Seminar stellt die ...</Kurztext>
    <Detailtext>Die Feststellung des Sachverhaltes und die Strafzumessung bilden die Kernbereiche der Tätigkeit von Schöffinnen und Schöffen. Das Seminar stellt die Begriffe "Gerechtigkeit" und "Schuldangemessenheit" in den Fokus und befähigt Sie, Ihre Aufgaben kompetent wahrzunehmen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1032</Link>
    <Startdatum>2020-09-18</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-20</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>48</ID_Event>
    <Titel>Machtspiele erkennen - bewusst und aktiv mitspielen</Titel>
    <Kurztext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-, Gender- und Diversitybeauftragte sowie interessierte Frauen.</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für weibliche Gleichstellungs-, Gender- und Diversitybeauftragte sowie interessierte Frauen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1060</Link>
    <Startdatum>2020-09-21</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-22</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>49</ID_Event>
    <Titel>Wie gestalte ich meine Rolle als Führungskraft – Grundsätze, Aufgaben und Werkzeuge</Titel>
    <Kurztext>Sie stehen davor, sich neuen Aufgaben und Verantwortungen zu stellen, wie z.B. die Übernahme einer Teamleitung. Führung ist keine Nebentätigkeit ...</Kurztext>
    <Detailtext>Sie stehen davor, sich neuen Aufgaben und Verantwortungen zu stellen, wie z.B. die Übernahme einer Teamleitung. Führung ist keine Nebentätigkeit neben der eigentlichen Arbeit. Führen heißt auch sich selbst gut führen. Selbst-Führung ist Reflexion der eigenen persönlichen Werte, Muster und Ideale, die über die Kommunikation in den Führungsalltag fließen und das Zusammenspiel mit den anderen Kollegen gestalten. Das umfasst auch relativ triviale Themen wie Zeitmanagement und Arbeitsorganisation.In diesem Workshop erhalten Sie Einblick in den „Werkzeugkasten“ guter Führung. Durch diesen erhalten Sie einen Überblick, welche Aufgaben wahrgenommen werden sollten und welche Werkzeuge zum wirksamen Führen zur Verfügung stehen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1033</Link>
    <Startdatum>2020-09-25</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-27</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>50</ID_Event>
    <Titel>Aktuelle Entwicklungen im Flüchtlingsrecht</Titel>
    <Kurztext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar informiert über die gültige Rechtslage ...</Kurztext>
    <Detailtext>In den letzten Jahren hat es in Deutschland zahlreiche Änderungen im Asylrecht gegeben. Das Seminar i</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1061</Link>
    <Startdatum>2020-09-25</Startdatum>
    <Enddatum>2020-09-27</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>51</ID_Event>
    <Titel>Was trägt Europa? Auf der Suche nach einem neuen europäischem Narrativ</Titel>
    <Kurztext>Bis in die jüngste Vergangenheit hinein galt das Zusammenwachsen Europas zu einer "immer engeren Union" weithin als Erfolgsgeschichte, und - ...</Kurztext>
    <Detailtext>Bis in die jüngste Vergangenheit hinein galt das Zusammenwachsen Europas zu einer "immer engeren Union" weithin als Erfolgsgeschichte, und - vor dem Hintergrund der blutigen Konflikte der Vergangenheit - als eine erstaunliche dazu. Mittlerweile jedoch beherrscht Krisenbewusstsein die öffentlichen Debatten über Gegenwart und Entwicklungsperspektiven der EU. Worin kann in dieser Lage die Gemeinsamkeit und Orientierung stiftende Erzählung bestehen, das europäische Narrativ, das die Menschen auf dem Kontinent vereint und sie die Herausforderungen der Globalisierung gemeinsam meistern lässt? Im Seminar wird der Frage nachgegangen, wie sich Narrative zur europäischen Einigung in den Ländern der EU entwickelt haben, wie sie heute debattiert werden und was davon in Zukunft ein gemeinsames Europa tragen kann.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=990</Link>
    <Startdatum>2020-09-28</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-02</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>52</ID_Event>
    <Titel>Zukunftsressource Wasser: Menschenrecht, Handelsware, Konfliktursache</Titel>
    <Kurztext>Für 663 Millionen Menschen weltweit ist sauberes Trinkwasser nicht zugänglich. Dagegen verbraucht jeder Deutsche täglich über 5.000 Liter Wasser. Ist ...</Kurztext>
    <Detailtext>Für 663 Millionen Menschen weltweit ist sauberes Trinkwasser nicht zugänglich. Dagegen verbraucht jeder Deutsche täglich über 5.000 Liter Wasser. Ist das nur ein bedauernswerter Missstand oder ein Unrecht? Und wie wird auf dieses Problem im Kontext der Herausforderungen des 21. Jahrhunderts reagiert? Das Seminar beschäftigt sich mit der umkämpften Ressource Wasser im globalen Kontext, mit direktem und indirektem Verbrauch und mit der Gefährdung der Wasserversorgung insbesondere durch die Machtkonzentration in den Händen von Konzernen, durch den Klimawandel und durch die industrielle Landwirtschaft. Kritisch wird das Verständnis von Wasser als Handelsware im Gegensatz zu Wasser als Menschenrecht hinterfragt und Lösungsansätze der Politik und Wirtschaft aus den verschiedenen Perspektiven in Bezug auf ihre Nachhaltigkeit diskutiert. Wie kann eine nachhaltige Wassernutzung erreicht werden? Anhand von interaktiven Workshops und informativen Exkursionen werden verschiedene Facetten der Zukunftsressource Wasser veranschaulicht und der Blick für die lebenswichtige Ressource geschärft.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1008</Link>
    <Startdatum>2020-09-28</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-02</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>53</ID_Event>
    <Titel>Mobilität, Umwelt und Nachhaltigkeit: Mit dem Fahrrad Realitäten und gesellschaftspol. Alternativen erfahrbar machen</Titel>
    <Kurztext>Der Klimawandel in diesem Jahrhundert stellt eine der größten Herausforderungen für die Menschheit dar. Um der zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Der Klimawandel in diesem Jahrhundert stellt eine der größten Herausforderungen für die Menschheit dar. Um der zunehmenden Erderwärmung wirksam entgegen zu treten, müssen vielfältige und nachhaltige Maßnahmen ergriffen werden, welche alle unsere Lebens- und Arbeitsbereiche betreffen. Mit Expert_innen vor Ort - in und um Würzburg - wollen wir die aktuelle Situation analysieren, Alternativen erarbeiten und entsprechende Erfahrungen umweltfreundlich durch das mitgebrachte Fahrrad sammeln.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=991</Link>
    <Startdatum>2020-10-05</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-09</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>54</ID_Event>
    <Titel>Plastikflut und Müllberge - Was können wir dagegen tun?</Titel>
    <Kurztext>Schlaglichter wie riesige Plastikansammlungen im Meer, Lebensmittel im Abfall, Ressourcenverschwendung, Wegwerfgesellschaft, wer kennt sie nicht? Jeder Mensch hierzulande erzeugt im ...</Kurztext>
    <Detailtext>Schlaglichter wie riesige Plastikansammlungen im Meer, Lebensmittel im Abfall, Ressourcenverschwendung, Wegwerfgesellschaft, wer kennt sie nicht? Jeder Mensch hierzulande erzeugt im Jahr durchschnittlich ca. 450 kg Abfall, in Summe rund 40 Millionen Tonnen pro Jahr. Davon werden etwa 55 Prozent wiederverwertet und die verbleibenden 45 Prozent verbrannt oder deponiert. Zusätzlich werden jährlich Millionen Tonnen gewerbliche Abfälle ohne Rückführung in den Stoffkreislauf entsorgt. Deutschland hat sich in den letzten Jahren trotz Spitzenstellung im Recyclen auch zu einem der größten Abfallproduzenten Europas entwickelt. Was also tun, um einen Wandel zu meistern?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1001</Link>
    <Startdatum>2020-10-05</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-09</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>55</ID_Event>
    <Titel>'Sei authentisch, nicht nett.' Die eigenen Belange selbstbewusst vertreten</Titel>
    <Kurztext>Wie oft ärgern wir uns und schlucken den Ärger herunter, sagen „ja“, obwohl wir „nein“ meinen, und sind mit aufgestauten, ...</Kurztext>
    <Detailtext>Wie oft ärgern wir uns und schlucken den Ärger herunter, sagen „ja“, obwohl wir „nein“ meinen, und sind mit aufgestauten, unangenehmen Gefühlen überfordert? In diesem Seminar geht es darum, die eigenen Bedürfnisse zu erkennen und wichtig zu nehmen. Erfahren Sie, wie Sie Ihren Standpunkt klar vertreten und dabei gleichzeitig in Kontakt mit Ihrem Gegenüber bleiben. Üben Sie, klar zu formulieren, was Sie brauchen. Lernen Sie, selbst-bewusst für sich einzutreten und gleichzeitig die Belange der anderen Beteiligten einzubinden. Im Seminar stellen wi</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1034</Link>
    <Startdatum>2020-10-10</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-11</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>56</ID_Event>
    <Titel>Soziale Medien: Fluch oder Segen? Wie Facebook und Co. das Weltgeschehen beeinflussen</Titel>
    <Kurztext>Über sie lassen sich Revolutionen wie der „Arabische Frühling“ auslösen und gleichzeitig Hetzkampagnen gegen Unternehmen, Mandatsträgerinnen und Mandatsträger sowie Privatpersonen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Über sie lassen sich Revolutionen wie der „Arabische Frühling“ auslösen und gleichzeitig Hetzkampagnen gegen Unternehmen, Mandatsträgerinnen und Mandatsträger sowie Privatpersonen starten: Soziale Netzwerke sind Segen und Fluch zugleich. Doch was passiert da eigentlich im Netz, wenn von Facebook und Co., Hate Speech, Social-Media-Revolutionen und digitaler Meinungsmache die Rede ist? Im Seminar verschaffen Sie sich einen Überblick über die verbreitetsten Sozialen Netzwerke wie Facebook, Instagram und Twitter. Sie lernen die Funktionsweise Sozialer Medien kennen, optimieren Ihre persönlichen Accounts – auch im Hinblick auf die Privatsphäreeinstellungen – und probieren die verschiedenen Funktionen und Anwendungsmöglichkeiten aus. Darüber hinaus erhalten Sie umfassendes Hintergrundwissen und diskutieren zu aktuellen Themen wie etwa der Meinungsfreiheit im Netz, der gesellschaftlichen Verantwortung von Unternehmen sowie dem Einfluss von Influencern.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1009</Link>
    <Startdatum>2020-10-12</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-16</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>57</ID_Event>
    <Titel>Dänemark –  eine Annäherung an das 'glücklichste Land der Welt'</Titel>
    <Kurztext>Immer wieder sehen Ländervergleiche über Lebensqualität und Zufriedenheit Dänemark unter den "glücklichesten" Ländern der Welt. Was verbindet unser nächstes Nachbarland ...</Kurztext>
    <Detailtext>Immer wieder sehen Ländervergleiche über Lebensqualität und Zufriedenheit Dänemark unter den "glücklichesten" Ländern der Welt. Was verbindet unser nächstes Nachbarland mit Deutschland - und was läuft dort anders? Wie meistert Dänemark die Herausforderungen einer globalisierten, derzeit von Krisen gezeichneten Ökonomie? Wie stellt Dänemark sich zur europäischen Integration - und wie zur Integration Eingewanderter im eigenen Land?Anerkannt/anerkennungsfähig als Bildungsurlaub in den Bundesländern Baden-Württemberg, Berlin, Brandenburg, Bremen, Hamburg, Hessen, Niedersachsen, Nordrhein-Westfalen, Rheinland-Pfalz. Schleswig-Holstein und Thüringen auf Anfrage.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1010</Link>
    <Startdatum>2020-10-12</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-16</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>58</ID_Event>
    <Titel>Neue Energien – Neue Herausforderungen: Die Energiewende in Deutschland</Titel>
    <Kurztext>Bis 2050 soll unsere Energieversorgung zu 80 Prozent aus erneuerbaren Energien</Kurztext>
    <Detailtext>Bis 2050 soll unsere Energieversorgung zu 80 Prozent aus erneuerbaren Energien stammen. Welche Wege sind dazu nötig? Das Seminar analysiert die Veränderungen des deutschen Energiemarktes und lädt ein zu Diskussionen über den Zusammenhang von Energiewende, Nachhaltigkeit, Ökologie und sozialer Gerechtigkeit.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1005</Link>
    <Startdatum>2020-10-26</Startdatum>
    <Enddatum>2020-10-30</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>59</ID_Event>
    <Titel>Die schillernde Idee der Gleichheit. – Ein demokratischer Grundbegriff, philosophisch betrachtet</Titel>
    <Kurztext>‚Gleichheit‘, einer der drei Leitbegriffe der Französischen Revolution, ist ein Grundpfeiler demokratischen Selbstverständnisses. Ob es um soziale Gerechtigkeit, um Menschenrechtsfragen ...</Kurztext>
    <Detailtext>‚Gleichheit‘, einer der drei Leitbegriffe der Französischen Revolution, ist ein Grundpfeiler demokratischen Selbstverständnisses. Ob es um soziale Gerechtigkeit, um Menschenrechtsfragen oder um Geschlechterverhältnisse geht: In vielen gesellschaftlichen Kontexten fungiert Gleichheit als zentraler Diskussionsmaßstab. Doch was ist Gleichheit? Was heißt es, dass alle Menschen gleich sind? Ist Gleichheit immer gut und Ungleichheit immer schlecht? Was unterscheidet Gleichheit von Gleichmacherei? Wo liegen die Grenzen der Vergleichbarkeit? Und wo bleiben Vielfalt und Differenz, wenn Gleichheit den Grundwert bildet. Im Seminar behandeln wir das vielschichtige Thema ‚Gleichheit‘ aus philosophischer Perspektive. Wir beleuchten exemplarische Theorien der Gleichheit von der Antike bis in die Gegenwart, und untersuchen u.a., welches Menschenbild der jeweiligen Gleichheitskonzeption zugrunde liegt. Außerdem wollen wir ermitteln, warum der Gleichheit – in klarer Abgrenzung zum ‚Identitären‘ – ein unverzichtbarer ethischer Wert in demokratischen Gesellschaften zukommt. (Philosophiekenntnisse sind nicht erforderlich, aber ein Interesse an philosophischem Denken ist von Vorteil.)</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1012</Link>
    <Startdatum>2020-11-02</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-06</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>60</ID_Event>
    <Titel>Nachhaltige Lebensweise – Die Suche nach dem glücklichen Leben und einer gerechten Ressourcenverteilung</Titel>
    <Kurztext>Das Seminar bietet Raum für kritische Diskussionen zur Bedeutung und Umsetzbarkeit von nachhaltigen Lebensstilen zwischen ordnungspolitischen Maßnahmen und persönlichem Alltag. ...</Kurztext>
    <Detailtext>Das Seminar bietet Raum für kritische Diskussionen zur Bedeutung und Umsetzbarkeit von nachhaltigen Lebensstilen zwischen ordnungspolitischen Maßnahmen und persönlichem Alltag. Ausgehend von den sich zuspitzenden ökologischen Krisen streift das Seminar durch politische Konzepte, Initiativen der Wirtschaft, mediale Darstellungen, soziale Fragen und die persönliche Lebenswirklichkeit. Bei informativen Exkursionen werden verschiedene Facetten des Themas (Ernährung / Landwirtschaft, Konsum und Globalisierung) vertieft.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1011</Link>
    <Startdatum>2020-11-09</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-13</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>61</ID_Event>
    <Titel>Alternative Wohn- und Lebensformen in der Gesellschaft des langen Lebens</Titel>
    <Kurztext>mit Tagesexkursion</Kurztext>
    <Detailtext>mit Tagesexkursion</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=992</Link>
    <Startdatum>2020-11-16</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-20</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>62</ID_Event>
    <Titel>Das Welt-Triumvirat!?</Titel>
    <Kurztext>Die Welt ist seit 2012 mit der Wiederwahl von Präsident Putin erneut dabei, die machtpolitischen Strukturen, die sich nach dem ...</Kurztext>
    <Detailtext>Die Welt ist seit 2012 mit der Wiederwahl von Präsident Putin erneut dabei, die machtpolitischen Strukturen, die sich nach dem Ende des Kalten Krieges etabliert hatten, grundlegend zu verändern. Die USA, die seit 1991 die These der unipolaren Weltordnung vertreten, müssen nun – bei aller Gegenwehr – erkennen, dass sich diese ihrem Ende zuneigt. Aber nicht nur Russland fordert seinen Platz zurück, sondern auch die Volksrepublik China zeigt den beiden anderen Welt-Akteuren sehr deutlich, dass sie sich auf der Bühne der Weltpolitik behaupten und ihre Machtposition weiter ausbauen will. Wir werfen eine Blick auf dieses Welt-Triumvirat: USA, Russland und China und stellen uns die Frage: Wohin führt uns dieses Mächtepoker?</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1015</Link>
    <Startdatum>2020-11-16</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-20</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>63</ID_Event>
    <Titel>DISS-Colloquium</Titel>
    <Kurztext>Genauere Informationen folgen.</Kurztext>
    <Detailtext>Genauere Informationen folgen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1045</Link>
    <Startdatum>2020-11-20</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-22</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>64</ID_Event>
    <Titel>Genderaspekte im Betrieblichen Gesundheitsmanagement</Titel>
    <Kurztext>Seminar für Personalverantwortliche, Gleichstellungsbeauftragte, Betriebs- und Personalrätinnen und -räte sowie mit betrieblichen Gesundheitsfragen Betraute</Kurztext>
    <Detailtext>Seminar für Personalverantwortliche, Gleichstellungsbeauftragte, Betriebs- und Personalrätinnen und -räte sowie mit betrieblichen Gesundheitsfragen Betraute</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1062</Link>
    <Startdatum>2020-11-26</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-27</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>65</ID_Event>
    <Titel>Flüchtlinge brauchen Schutz - aber wie?</Titel>
    <Kurztext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen ...</Kurztext>
    <Detailtext>Viele Bürger_innen engagieren sich für geflüchtete Menschen und stehen der Asylrechtspolitik und -praxis nicht gleichgültig gegenüber. Das Seminar bietet einen Überblick über den Ablauf des Asylverfahrens und über die Kriterien für die Zuerkennung der Flüchtlingseigenschaft, des subsidiären Schutzes und über die Feststellung von Abschiebungsverboten. Der Überblick über die Asylrechtspraxis hilft, aktuelle Debatten einordnen zu können und eigene Engagementfelder zu erschließen.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1063</Link>
    <Startdatum>2020-11-27</Startdatum>
    <Enddatum>2020-11-29</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>66</ID_Event>
    <Titel>Die leisen Revolutionen der Arbeitswelt</Titel>
    <Kurztext>Arbeitswelt 4.0 und Digitalisierung, globaler Wettbewerb und längere Lebensarbeitszeit, permanenter Wandel und dann noch die Vereinbarung von Beruf, Familie und ...</Kurztext>
    <Detailtext>Arbeitswelt 4.0 und Digitalisierung, globaler Wettbewerb und längere Lebensarbeitszeit, permanenter Wandel und dann noch die Vereinbarung von Beruf, Familie und Pflege: Die Arbeitswelt ist stetig im Fluss. Viele Entwicklungen werden in den nächsten Jahren unser Arbeiten nachhaltig beeinflussen. Im Seminar werden bisherige und zukünftige Veränderungen und ihre Folgen analysiert.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1013</Link>
    <Startdatum>2020-11-30</Startdatum>
    <Enddatum>2020-12-04</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>67</ID_Event>
    <Titel>Glaube 2.0 Vom Einfluss der Religionen auf unsere Gesellschaft und Politik</Titel>
    <Kurztext>Mit Exkursionen zu unterschiedlichen Glaubensgemeinschaften.</Kurztext>
    <Detailtext>Mit Exkursionen zu unterschiedlichen Glaubensgemeinschaften.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1036</Link>
    <Startdatum>2020-11-30</Startdatum>
    <Enddatum>2020-12-04</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>68</ID_Event>
    <Titel>Lebens.Kunst - Durch Kunst sich selbst und die eigene Rolle in der Gesellschaft entdecken</Titel>
    <Kurztext>Kunst kreist um Themen, die uns alle berühren. Und das Leben: Inwieweit ist jedes auch Kunst? Stehen wir nicht alle ...</Kurztext>
    <Detailtext>Kunst kreist um Themen, die uns alle berühren. Und das Leben: Inwieweit ist jedes auch Kunst? Stehen wir nicht alle vor der Aufgabe, unser Selbst in der Welt, in die wir hineingeboren wurden, zu gestalten? Das Seminar will den Zusammenhang von Kunst und Leben erkunden und Sie zu einer ungewöhnlichen Entdeckungsreise einladen: Die Kunstwerke und Biografien von Max Beckmann, Ernst Ludwig Kirchner, Francis Bacon und anderen sollen dabei Denkimpulse geben. Die ausgewählten Künstler erlebten gesellschaftliche Krisen und Krieg. Jeder von ihnen verarbeitete diese existentiellen Erfahrungen auf seine Weise. Gefragt wird dabei auch nach den Frauen. Einige Namen tauchen in der Avantgarde auf. Ihre Beispiele sollen die weibliche Wahrnehmung, Selbstfindung und kreative Verarbeitung von Krisen zeigen. Letztlich verbirgt sich, ob Künstler oder Künstlerin, in ihren Werken und Biografien auch die Frage nach dem Sinn des Lebens und der Rolle in der Gesellschaft. Eine  Frage – ewig aktuell.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=993</Link>
    <Startdatum>2020-12-07</Startdatum>
    <Enddatum>2020-12-11</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>69</ID_Event>
    <Titel>Das Ende des Westens? USA, China und die neue Weltordnung</Titel>
    <Kurztext>Mit dem Ende des Kalten Krieges prophezeiten viele Experten ein neues „amerikanisches Jahrhundert“ unter politischer, wirtschaftlicher und militärischer Vormachtstellung der ...</Kurztext>
    <Detailtext>Mit dem Ende des Kalten Krieges prophezeiten viele Experten ein neues „amerikanisches Jahrhundert“ unter politischer, wirtschaftlicher und militärischer Vormachtstellung der USA. Rund drei Jahrzehnte später hat sich diese Perspektive verschoben: Die USA erleben einen relativen Abstieg und müssen um den Status als Supermacht kämpfen. Neue Großmächte wie die Volksrepublik China schicken sich an, eine weltpolitische Führungsrolle einzunehmen. Russland zeigt sich auf der Weltbühne wieder selbstbewusst. Neue Konfliktformen wie die Cyber-Kriegsführung und der moderne Terrorismus stellen die Sicherheitspolitik allgemein vor große Herausforderungen. Wie stellt sich die Weltordnung des 21. Jahrhunderts heute dar? Auf welche Machtverschiebungen müssen wir uns einstellen, und welche Konsequenzen hat dies für die Außen- und Sicherheitspolitik der Bundesrepublik Deutschland? Diesen Fragen möchten wir in unserem Seminar nachgehen und sie kritisch diskutieren.</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1017</Link>
    <Startdatum>2020-12-07</Startdatum>
    <Enddatum>2020-12-11</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>70</ID_Event>
    <Titel>Neue und alte Gegensätze in Europa - wie geht es weiter mit dem europäischen Einigungsprozess? mit Tagesexkursion</Titel>
    <Kurztext>Mit Tagesexkursion nach Straßburg</Kurztext>
    <Detailtext>Mit Tagesexkursion nach Straßburg</Detailtext>
    <Link>https://www.frankenwarte.de/unser-bildungsangebot/veranstaltung.html?id=1014</Link>
    <Startdatum>2020-12-14</Startdatum>
    <Enddatum>2020-12-18</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Leutfresserweg 81 - 83</Strasse>
    <Stadt>Würzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.9063928</lng>
    <lat>49.78187</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
</crawler>
<crawler crawler_url="http://augustinerkirche-wuerzburg.de/veranstaltungen-3/" Veranstalter="Augustinerkirche" ID_Ort="4231">
  <event>
    <ID_Event>70</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. »Radikale Humanität!« Die Meditation übernimmt Burkhard Hose, den musikalischen Teil gestalten Waldemar Press und Bernd Sieg mit ihren Klarinetten. Im Anschluss Angebot zu einer kostenlosen Führung durch die Augustinerkirche</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-39/?instance_id=4463</Link>
    <Startdatum>2020-12-12</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>71</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. »… der sanfte Rausch des Einen …« Rose Ausländer Die Meditation übernimmt Dorothea Maiwald-Martin, den musikalischen Teil gestaltet das Singforum Karlstadt unter der Leitung von Regine Schlereth.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-40/?instance_id=4464</Link>
    <Startdatum>2020-12-13</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>72</ID_Event>
    <Titel>»Christmas Carol Singalong« FR 20 Uhr</Titel>
    <Kurztext>Chöre und Orchester des Matthias-Grünewald-Gymnasiums Würzburg | Chor der Augustinerkirche | Chor Troubadour Das Familienkonzert zum Mitsingen und Hören als ...</Kurztext>
    <Detailtext>Chöre und Orchester des Matthias-Grünewald-Gymnasiums Würzburg | Chor der Augustinerkirche | Chor Troubadour Das Familienkonzert zum Mitsingen und Hören als Einstimmung auf Weihnachten. Der Eintritt ist frei.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/christmas-carol-singalong-fr-20-uhr-2/?instance_id=4448</Link>
    <Startdatum>2020-12-13</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>20:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>73</ID_Event>
    <Titel>»Christmas Carol Singalong« SA 14 Uhr</Titel>
    <Kurztext>Chöre und Orchester des Matthias-Grünewald-Gymnasiums Würzburg | Chor der Augustinerkirche | Chor Troubadour Das Familienkonzert zum Mitsingen und Hören als ...</Kurztext>
    <Detailtext>Chöre und Orchester des Matthias-Grünewald-Gymnasiums Würzburg | Chor der Augustinerkirche | Chor Troubadou</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/christmas-carol-singalong-fr-20-uhr/?instance_id=4449</Link>
    <Startdatum>2020-12-14</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>14:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>74</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Jochen Wawerek OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Jochen Wawerek OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-354/?instance_id=4499</Link>
    <Startdatum>2020-12-14</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>75</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Jochen Wawerek OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Jochen Wawerek OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-367/?instance_id=4516</Link>
    <Startdatum>2020-12-15</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>10:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>76</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Marcel Holzheimer OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Marcel Holzheimer OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-368/?instance_id=4517</Link>
    <Startdatum>2020-12-15</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>77</ID_Event>
    <Titel>moonlight-mass</Titel>
    <Kurztext>Paul Weismantel</Kurztext>
    <Detailtext>Paul Weismantel</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/moonlight-mass-136/?instance_id=4488</Link>
    <Startdatum>2020-12-15</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>21:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>78</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. Wenn wir nicht werden wie die Kinder Die Meditation übernimmt Br. Michael Clemens OSA , den musikalischen Teil gestaltet FrauenGesang unter der Leitung von Katrin Ferenz.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-41/?instan</Link>
    <Startdatum>2020-12-16</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>79</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. Oh Weisheit – die Welt umspannst du von einem Ende zum Anderen Die Meditation übernimmt Weihbischof Ulrich Boom, den musikalischen Teil gestalten der Würzburger Madrigalchor und Hans-Bernhard Ruß  (Orgel)  unter der Leitung von Volker Hagemann. Im Anschluss an die Meditation findet um 17.45 Uhr eine ca. 30-45-minütige, kostenlose Führung in der Augustinerkirche statt.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-42/?instance_id=4466</Link>
    <Startdatum>2020-12-17</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>80</ID_Event>
    <Titel>Bußgottesdienst im Advent</Titel>
    <Kurztext>P. Christoph Weberbauer OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Christoph Weberbauer OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/bussgottesdienst-im-advent/?instance_id=4547</Link>
    <Startdatum>2020-12-17</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>19:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>81</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. »Kostbar der Herzschlag – jeder Minute« Rose Ausländer Die Meditation übernimmt Michael Ottl, den musikalischen Teil gestalten Silke Augustinski (Oboe) und Feodora-Johanna Mandel (Harfe).</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-43/?instance_id=4471</Link>
    <Startdatum>2020-12-18</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>82</ID_Event>
    <Titel>»Christmas Celebration« – Weihnachtslieder für alle zum Mitsingen</Titel>
    <Kurztext>Solisten und Chor der Augustinerkirche | Orchester | Hans-Bernhard Ruß – Leitung Musik von G.F. Händel, C. Saint-Saëns, J. Rutter ...</Kurztext>
    <Detailtext>Solisten und Chor der Augustinerkirche | Orchester | Hans-Bernhard Ruß – Leitung Musik von G.F. Händel, C. Saint-Saëns, J. Rutter (Magnificat) u.a. »Carols«, beliebte Weihnachtslieder, die alle Besucher gemeinsam singen, verbinden sich hier nach klassischem britischem Vorbild mit gelesenen Auszügen aus bekannten weihnachtlichen Texten sowie weihnachtlicher Musik für Chor und Orchester. Der Eintritt ist frei.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/christmas-celebration-weihnachtslieder-fuer-alle-zum-mitsingen/?instance_id=4450</Link>
    <Startdatum>2020-12-18</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>19:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>83</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. never too young to dream big Die Meditation übernimmt Elisabeth Wöhrle sf, den musikalischen Teil gestaltet das Vokalimprovisationsensemble der Hochschule für Musik Würzburg.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-44/?instance_id=4468</Link>
    <Startdatum>2020-12-19</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>84</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. »Und die Seele unbewacht will in freien Flügen schweben« Hermann Hesse Die Meditation übernimmt P. Dominik Wernicke OSA, den musikalischen Teil gestalten der Männerchor Thüngersheim, der Frauchenchor Thüngersheim, das Blechbläserensemble des Musikverein Thüngersheim  und Hans-Bernhard Ruß (Orgel) unter der Leitung von Katrin Ferenz &amp; Volker Hagemann.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-45/?instance_id=4469</Link>
    <Startdatum>2020-12-20</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>85</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Alfons Tony OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Alfons Tony OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-355/?instance_id=4500</Link>
    <Startdatum>2020-12-21</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>86</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Christoph Weberbauer</Kurztext>
    <Detailtext>P. Christoph Weberbauer</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-369/?instance_id=4518</Link>
    <Startdatum>2020-12-22</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>10:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>87</ID_Event>
    <Titel>Messfeier</Titel>
    <Kurztext>P. Alfons Tony OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Alfons Tony OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/messfeier-370/?instance_id=4519</Link>
    <Startdatum>2020-12-22</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>88</ID_Event>
    <Titel>»A Festival of Nine Lessons and Carols«</Titel>
    <Kurztext>Vokalensemble Crescendo | Volker Hagemann – Leitung | Hans-Bernhard Ruß – Orgel „A Festival of Nine Lessons and Carols“ ist ...</Kurztext>
    <Detailtext>Vokalensemble Crescendo | Volker Hagemann – Leitung | Hans-Bernhard Ruß – Orgel „A Festival of Nine Lessons and Carols“ ist ein traditioneller Gottesdienst, der jedes Jahr am Heiligen Abend in zahlreichen Gemeinden vorwiegend in Großbritannien gefeiert wird. Der Name ist vom Ablauf der Feier abgeleitet: Neun Bibelstellen („lessons“) sowie neun Weihnachts- und Kirchenlieder („carols“) werden abwechselnd vorgetragen und gesungen. Das erste Festival of Nine Lessons and Carols fand am Heiligabend 1880 in einer Scheune in Truro in Cornwall statt. Bald schlossen sich andere Kirchen an und übernahmen das Format. Am bekanntesten wurde die Feier, die jährlich in der King’s College Chapel in Cambridge stattfindet: Sie wird seit 1928 von der BBC im Hörfunk übertragen und ist damit neben der Weihnachtsansprache der Königin eine der traditionellen Sendungen der BBC zum Jahresende. Seit 1919 ist der Ablauf des Festival of Nine Lessons and Carols im Wesentlichen unverändert geblieben. Erstmalig findet dieses Format in der Würzburger Augustinerkirche statt. Der stimmungsvolle anderthalbstündige Gottesdienst mit dem Vokalensemble Crescendo unter der Leitung von Volker Hagemann und Hans-Bernhard Ruß an der Orgel ist geprägt durch sehr viel Musik zum Zuhören und Mitsingen. Viele der traditionellen Carols sind in der Augustinerkirche seit Jahren bekannt, beispielsweise „O Come All Ye Faithful“ oder „Hark, The Herald Angels Sing“. Der Eintritt ist frei.</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/a-festival-of-nine-lessons-and-carols/?instance_id=4451</Link>
    <Startdatum>2020-12-22</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>19:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>89</ID_Event>
    <Titel>moonlight-mass</Titel>
    <Kurztext>Burkhard Hose</Kurztext>
    <Detailtext>Burkhard Hose</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/moonlight-mass-137/?instance_id=4</Link>
    <Startdatum>2020-12-22</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>21:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>90</ID_Event>
    <Titel>»Musik&amp;Meditation im Advent«</Titel>
    <Kurztext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik ...</Kurztext>
    <Detailtext>Montag | 02.12.  bis Montag | 23.12. | montags bis freitags jeweils 17 Uhr  | Eintritt frei Gerahmt von Musik eine kurze Meditation – eine halbe Stunde, die einfach gut tun soll. Kein Ultimo Die Meditation übernimmt Jürgen Lenssen, den musikalischen Teil gestalten Katharina Flierl (Sopran) und Markus Ritzel (Orgel).</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/musikmeditation-im-advent-46/?instance_id=4470</Link>
    <Startdatum>2020-12-23</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>91</ID_Event>
    <Titel>Christvesper</Titel>
    <Kurztext>P. Dominik Wernicke OSA &amp; P. Jochen Wawerek OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Dominik Wernicke OSA &amp; P. Jochen Wawerek OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/christvesper-4/?instance_id=4512</Link>
    <Startdatum>2020-12-24</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>92</ID_Event>
    <Titel>Christmette</Titel>
    <Kurztext>Br. Peter Reinl OSA &amp; P. Marcel Holzheimer OSA</Kurztext>
    <Detailtext>Br. Peter Reinl OSA &amp; P. Marcel Holzheimer OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/christmette-4/?instance_id=4513</Link>
    <Startdatum>2020-12-24</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>22:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>93</ID_Event>
    <Titel>Weihnachten</Titel>
    <Kurztext>P. Alfons Tony OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Alfons Tony OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/weihnachten/?instance_id=4520</Link>
    <Startdatum>2020-12-25</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>10:00:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>94</ID_Event>
    <Titel>Weihnachten</Titel>
    <Kurztext>P. Alfons Tony OSA</Kurztext>
    <Detailtext>P. Alfons Tony OSA</Detailtext>
    <Link>http://augustinerkirche-wuerzburg.de/Veranstaltung/weihnachten-2/?instance_id=4521</Link>
    <Startdatum>2020-12-25</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>17:30:00</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Dominikanerplatz 2</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97070</PLZ>
    <lng>9.93119</lng>
    <lat>49.7963</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
</crawler>
<crawler crawler_url="http://www.bgw.uni-wuerzburg.de/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/page/1/" Veranstalter="Ökohaus Würzburg" ID_Ort="4868">
  <event>
    <ID_Event>94</ID_Event>
    <Titel>Ausstellung: KISSHO: Pflanzendarstellung in der japanischen Glückwunschsymbolik</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/ausstellung-kissho-pflanzendarstellung-in-der-japanischen-glueckwunschsymbolik/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>95</ID_Event>
    <Titel>Finissage der Ausstellung: Kissho - Pflanzen in der Glückwunschsymbolik Japans</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/finissage-der-ausstellung-kissho-pflanzen-in-der-glueckwunschsymbolik-japans/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>96</ID_Event>
    <Titel>Führung: Eine Reise in die Welt der tropischen Früchte</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-eine-reise-in-die-welt-der-tropischen-fruechte/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>97</ID_Event>
    <Titel>Workshop: Schokolade und Gewürze</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/workshop-schokolade-und-gewuerze-3/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>98</ID_Event>
    <Titel>Ausstellung: Das Herbarium der Universität Würzburg - Mehr als nur gepresste Pflanzen</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/ausstellung-das-herbarium-der-universitaet-wuerzburg-mehr-als-nur-gepresste-pflanzen/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>99</ID_Event>
    <Titel>Führung: Tropische und Subtropische Nutzpflanzen</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-tropische-und-subtropische-nutzpflanzen/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>100</ID_Event>
    <Titel>Führung: Tulpen, Narzissen und Schachblumen</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-tulpen-narzissen-und-schachblumen/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>101</ID_Event>
    <Titel>Führung: Gewächshaustechnik - das richtige Klima für die jeweiligen Pflanzen</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-gewaechshaustechnik-das-richtige-klima-fuer-die-jeweiligen-pflanzen/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>102</ID_Event>
    <Titel>Workshop: Pflanzenbestimmung 2.0 - Wie gut sind Handy-Apps bei der Bestimmung von heimischen Pflanzen?</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/workshop-pflanzenbestimmung-20-wie-gut-sind-handy-apps-bei-der-bestimmung-von-heimischen-pflanze/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>103</ID_Event>
    <Titel>Natur - Philosophieren mit Kindern</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/natur-philosophieren-mit-kindern/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>104</ID_Event>
    <Titel>Pflanzenbörse - Informationen und Verkauf von Pflanzenspezialitäten</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/pflanzenboerse-informationen-und-verkauf-von-pflanzenspezialitaeten-3/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>105</ID_Event>
    <Titel>Führung: Vögel - Zugvögel, Brutvögel und seltene Gäste</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-voegel-zugvoegel-brutvoegel-und-seltene-gaeste/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>106</ID_Event>
    <Titel>Führung: a journey through the world of plants</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-a-journey-through-the-world-of-plants/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>107</ID_Event>
    <Titel>Führung: Tag der Arzneipflanze</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/fuehrung-tag-der-arzneipflanze/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
  <event>
    <ID_Event>108</ID_Event>
    <Titel>Meine Welt - Philosophieren mit Kindern</Titel>
    <Kurztext>NA</Kurztext>
    <Detailtext>NA</Detailtext>
    <Link>https://www.uni-wuerzburg.de/einrichtungen/bgw/fuehrungen-und-veranstaltungen/veranstaltungen/single/news/meine-welt-philosophieren-mit-kindern/</Link>
    <Startdatum>NA</Startdatum>
    <Enddatum>NA</Enddatum>
    <Startzeit>NA</Startzeit>
    <Endzeit>NA</Endzeit>
    <Strasse>Zeller Straße 44</Strasse>
    <Stadt>Wuerzburg</Stadt>
    <PLZ>97082</PLZ>
    <lng>9.91973</lng>
    <lat>49.79471</lat>
    <Vorverkauf>NA</Vorverkauf>
    <Abendkasse>NA</Abendkasse>
    <Kategorie>NA</Kategorie>
    <ID_Kategorie>NA</ID_Kategorie>
    <Bild_url>NA</Bild_url>
  </event>
</crawler>
